@prefix haObj: <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix premis: <http://www.loc.gov/premis/rdf/v3/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix rel: <http://id.loc.gov/vocabulary/preservation/relationshipSubType/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix ebucore: <http://www.ebu.ch/metadata/ontologies/ebucore/ebucore#> .

#####################################
#              CLASSES              #
#####################################

haObj:DigitalRepresentation a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:Representation ;
    rdfs:label "Digital representation"@en ;
    rdfs:label "Représentation digitale"@fr ;
    rdfs:label "Digitale representatie"@nl ;
    skos:definition "Digital representation of an archived intellectual entity."@en ;
    skos:definition "Représentation digitale d'une entité intellectuelle (Intellectual Entity) archivée."@fr ;
    skos:definition "Digitale representatie van een gearchiveerde intellectuele entiteit (Intellectual Entity)."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:FragmentRepresentation a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:DigitalRepresentation ;
    owl:equivalentClass ebucore:MediaFragment ;
    rdfs:label "Fragment representation"@en ;
    rdfs:label "Représentation fragment"@fr ;
    rdfs:label "Fragment representatie"@nl ;
    skos:definition "A spatial or temporal segment of a file that serves as a partial digital representation of an archived Intellectual Entity."@en ;
    skos:definition "Een spatiaal of temporeel segment van een bestand die fungeert als een partiële digitale representatie van een gearchiveerde intellectuele entiteit (Intellectual Entity)."@nl ;
    skos:definition "Un segment spatial ou temporel d'un fichier qui sert de représentation numérique partielle d'une entité intellectuelle archivée."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:LocalIdentifier a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:Identifier ;
    rdfs:subClassOf skos:Concept ;
    rdfs:label "Local identifier"@en ;
    rdfs:label "Identifiant local"@fr ;
    rdfs:label "Lokale identificatie"@nl ;
    skos:definition "A local identifier for an object defined by or known to the content partner, such as a barcode, an identifier from an external database or the identifier in the contentpartner's collection registration system."@en ;
    skos:definition "Un identifiant local pour un objet défini par ou connu par le partenaire de contenu, par exemple un code barre, un identifiant d'une base de données externe ou l'identifiant dans le système d'enregistrement de collection du partenaire de contenu."@fr ;
    skos:definition "Een lokale identificatie voor een object gedefinieerd door of bekend bij de contentpartner, bijvoorbeeld een barcode, een identificatie uit een externe database of de identificatie in het registratiesysteem van de collectie van de contentpartner."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:CarrierRepresentation a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:Representation ;
    rdfs:label "Carrier representation"@en ;
    rdfs:label "Représentation de porteur"@fr ;
    rdfs:label "Drager representatie"@nl ;
    skos:definition "A physical or digital representation of an archived intellectual entity that is stored on a physical carrier such as a video tape, film reel, paper or canvas."@en ;
    skos:definition "Une représentation physique ou numérique d'une entité intellectuelle (Intellectual Entity) archivée qui est stockée sur un porteur physique tel qu'une bande vidéo, une bobine de film, du papier ou une toile."@fr ;
    skos:definition "Een fysieke of digitale weergave van een gearchiveerde intellectuele entiteit (Intellectual Entity) die is opgeslagen op een fysieke drager zoals een videoband, filmrol, papier of canvas."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:PhysicalCarrier a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:StorageLocation ;
    rdfs:label "Physical carrier"@en ;
    rdfs:label "Porteur physique"@fr ;
    rdfs:label "Fysieke drager"@nl ;
    skos:definition "A physical carrier in which data, sound, images, etc., are stored.  For certain categories of material, the physical carrier consists of a storage medium (e.g., tape, film) sometimes encased in a plastic, metal, etc., housing (e.g., cassette, cartridge) that is an integral part of the item."@en ;
    skos:definition "Un porteur physique dans lequel les données, le son, les images, etc., sont stockées.Pour certaines catégories de matériaux, le support physique se compose d'un support de stockage (par exemple, du ruban adhésif, du film) parfois enfermé dans un boîtier en plastique, en métal, etc., (par exemple, cassette, cartouche) qui fait partie intégrante de l'article."@fr ;
    skos:definition "Een fysieke drager waarop data, geluid, beeld etc. zijn opgeslagen. Voor bepaalde materiaalcategorieën bestaat de fysieke drager uit een opslagmedium (bijv. tape, film), soms verpakt in een plastic, metalen, enz. behuizing (bijv. cassette, cartridge) die een integraal onderdeel vormt van het item."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

#####################################
#             PROPERTIES            #
#####################################

haObj:hasAccessCopy a rdf:Property;
  rdfs:subPropertyOf rel:isr ;
  owl:inverseOf haObj:isAccessCopyOf ;
  rdfs:label  "has access copy"@en ;
  rdfs:label  "a copie d'accès"@fr ;
  rdfs:label  "heeft toegangskopie"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:hasIIIFCopy a rdf:Property;
  rdfs:subPropertyOf rel:isr ;
  owl:inverseOf haObj:isIIIFCopyOf ;
  rdfs:label  "has IIIF copy"@en ;
  rdfs:label  "a copie IIIF"@fr ;
  rdfs:label  "heeft IIIF-kopie"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:hasMasterCopy a rdf:Property;
  rdfs:subPropertyOf rel:isr ;
  owl:inverseOf haObj:isMasterCopyOf ;
  rdfs:label  "has archiving master"@en ;
  rdfs:label  "a copie principale"@fr ;
  rdfs:label  "heeft archiefmaster"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:hasMezzanineCopy a rdf:Property;
  rdfs:subPropertyOf rel:isr ;
  owl:inverseOf haObj:isMezzanineCopyOf ;
  rdfs:label  "has mezzanine format"@en ;
  rdfs:label  "a format mezzanine"@fr ;
  rdfs:label  "heeft mezzanineformaat"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:isAccessCopyOf a rdf:Property;
  rdfs:subPropertyOf rel:rep ;
  owl:inverseOf haObj:hasAccessCopy ;
  rdfs:label  "is access copy of"@en ;
  rdfs:label  "est copie d'accès de"@fr ;
  rdfs:label  "is toegangskopie van"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:isIIIFCopyOf a rdf:Property;
  rdfs:subPropertyOf rel:rep ;
  owl:inverseOf haObj:hasIIIFCopy ;
  rdfs:label  "is IIIF copy of"@en ;
  rdfs:label  "est copie IIIF de"@fr ;
  rdfs:label  "is IIIF-kopie van"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:isMasterCopyOf a rdf:Property;
  rdfs:subPropertyOf rel:rep ;
  owl:inverseOf haObj:hasMasterCopy ;
  rdfs:label  "is archiving master of"@en ;
  rdfs:label  "est la copie principale de"@fr ;
  rdfs:label  "is archiefmaster van"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:isMezzanineCopyOf a rdf:Property;
  rdfs:subPropertyOf rel:rep ;
  owl:inverseOf haObj:hasMezzanineCopy ;
  rdfs:label  "is mezzanine format of"@en ;
  rdfs:label  "est format mezzanine de"@fr ;
  rdfs:label  "is mezzanineformaat van"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:preservationProblem a rdf:Property;
  rdfs:label  "preservation problem"@en ;
  rdfs:label  "problème de préservation"@fr ;
  rdfs:label  "preservatieprobleem"@nl ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .

haObj:primaryIdentifier a rdf:Property;
    rdfs:subPropertyOf premis:identifier ;
    rdfs:range haObj:LocalIdentifier;
    rdfs:label "has primary identifier"@en ;
    rdfs:label "a identifiant principal"@fr ;
    rdfs:label "heeft primaire identificatiecode"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .