@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix haDes: <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .
@prefix haObj: <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .
@prefix premis: <http://www.loc.gov/premis/rdf/v3/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

# Classes

haDes:NewspaperIssue   a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:IntellectualEntity ;
    rdfs:label "Kranteneditie"@nl ;
    rdfs:label "Newspaper edition"@en ;
    rdfs:label "Edition de journal"@fr ;
    skos:definition """Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type krant, en de kranteneditie als geheel voorstelt."""@nl ;
    skos:definition """This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type newspaper, and represents the newspaper edition as a whole."""@en ;
    skos:definition """Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type journal, et représentent l'édition du journal dans son ensemble."""@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:NewspaperIssuePage   a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:IntellectualEntity ;
    rdfs:label "Kranteneditiepagina"@nl ;
    rdfs:label "Newspaper issue page"@en ;
    rdfs:label "Page d'édition de journal"@fr ;
    skos:definition """Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type krant, en een specifieke krantenpagina voorstelt."""@nl ;
    skos:definition """This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type newspaper, and represents a specific newspaper page."""@en ;
    skos:definition """Cette classe s'applique aux médias des archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type journal, et représentent une page de journal spécifique."""@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:DVD   a   rdfs:Class ;
    rdfs:label "Dvd"@nl ;
    rdfs:label "DVD"@en ;
    rdfs:label "DVD"@fr ;
    skos:definition """Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type dvd, en de dvd als geheel voorstelt."""@nl ;
    skos:definition """This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type DVD, and represents the DVD as a whole."""@en ;
    skos:definition """Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type DVD, et représentent le DVD dans son ensemble."""@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:DVDChapter   a   rdfs:Class ;
    rdfs:label "Dvd-hoofdstuk"@nl ;
    rdfs:label "DVD Chapter"@en ;
    rdfs:label "Chapitre DVD"@fr ;
    skos:definition """Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type dvd, en een specifiek dvd-hoofdstuk voorstelt."""@nl ;
    skos:definition """This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type DVD, and represents a specific DVD chapter."""@en ;
    skos:definition """Cette classe s'applique aux médias des archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type DVD, et représentent un chapitre DVD spécifique."""@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:Film   a   rdfs:Class ;
    rdfs:label "Film"@nl ;
    rdfs:label "Film"@en ;
    rdfs:label "Film"@fr ;
    skos:definition """Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type film."""@nl ;
    skos:definition """This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type film."""@en ;
    skos:definition """Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type film."""@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:ImageReel   a   rdfs:Class ;
    rdfs:label "Beeldspoel"@nl ;
    rdfs:label "Image reel"@en ;
    rdfs:label "Bobine d'image"@fr ;
    skos:definition """Een speo van een analoge film drager die beeld bevat."""@nl ;
    skos:definition """A reel of an analog film carrier that contains video."""@en ;
    skos:definition """Une bobine d'un porte-film analogique qui contient une vidéo."""@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:AudioReel   a   rdfs:Class ;
    rdfs:label "Geluidsspoel"@nl ;
    rdfs:label "Audio reel"@en ;
    rdfs:label "Bobine audio"@fr ;
    skos:definition """Een band van een analoge film drager die audio bevat."""@nl ;
    skos:definition """A reel of an analog film carrier that contains audio."""@en ;
    skos:definition """Une bobine d'un porte-film analogique qui contient de l'audio."""@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:Audio a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Audio"@nl ;
    rdfs:label "Audio"@en ;
    rdfs:label "Audio"@fr ;
    skos:definition """Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type audio."""@nl ;
    skos:definition """This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type audio."""@en ;
    skos:definition """Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type audio."""@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:Video a rdfs:Class ;
    rdfs:label "Video"@nl ;
    rdfs:label "Video"@en ;
    rdfs:label "Video"@fr ;
    skos:definition """Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type video."""@nl ;
    skos:definition """This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type video."""@en ;
    skos:definition """Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type video."""@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .
    
# Properties

haDes:numberOfPages a rdf:Property ;
    rdfs:domain haDes:NewspaperIssue ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:related schema:numberOfPages ;
    rdfs:label "aantal pagina's"@nl ;
    rdfs:label "number of pages"@en ;
    rdfs:label "nombre de pages"@fr ;
    skos:definition "Het aantal pagina's waaruit een bepaald werk bestaat."@nl;
    skos:definition "The number of pages that a particular work consists of."@en;
    skos:definition "Le nombre de pages qui composent une œuvre particulière."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:pageNumber a rdf:Property ;
    rdfs:subPropertyOf schema:position ;
    rdfs:domain haDes:NewspaperIssuePage ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:label "paginanummer"@nl ;
    rdfs:label "page number"@en ;
    rdfs:label "numéro de page"@fr ;
    skos:definition "Het volgnummer van een pagina binnen zijn groter geheel (bv. een kranteneditie, een boek, etc.)."@nl;
    skos:definition "The sequence number of a page within its larger whole (e.g. a newspaper edition, a book, etc.)."@en;
    skos:definition "Le numéro de séquence d'une page dans son ensemble plus grand (par exemple, une édition de journal, un livre, etc.)."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:chapterNumber a rdf:Property ;
    rdfs:subPropertyOf schema:position ;
    rdfs:label "Dvd-hoofdstuknummer"@nl ;
    rdfs:label "DVD chapter number"@en ;
    rdfs:label "Numéro de chapitre DVD"@fr ;
    skos:definition """Het volgnummer van het dvd-hoofdstuk ten opzichte van de andere hoofstukken die deel uitmaken van dezelfde dvd."""@nl ;
    skos:definition """The sequence number of the DVD chapter in relation to the other chapters that are part of the same DVD."""@en ;
    skos:definition """Le numéro de série du chapitre du DVD par rapport aux autres chapitres qui font partie du même DVD."""@fr ;
    rdfs:domain haDes:DVDChapter ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:numberOfMissingAudioReels a rdf:Property ;
    rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:label "ontbrekende audiospoelen"@nl ;
    rdfs:label "missing audio reels"@en ;
    rdfs:label "bobines audio manquantes"@fr ;
    skos:definition "Duidt aan voor een film of (en hoeveel) audiorollen/-spoelen ontbreken, voorafgaand aan enig digitaliseringsproces."@nl;
    skos:definition "Indicates for a film if (and how many) audio reels are missing, preceding any digitization process."@en;
    skos:definition "Indique pour un film si (et combien) des bobines audio sont manquantes, avant toute opération de numérisation."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:numberOfMissingImageReels a rdf:Property ;
    rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:label "ontbrekende beeldspoelen"@nl ;
    rdfs:label "missing image reels"@en ;
    rdfs:label "bobines d'image manquantes"@fr ;
    skos:definition "Duidt aan voor een film of (en hoeveel) beeldrollen/-spoelen ontbreken, voorafgaand aan enig digitaliseringsproces."@nl;
    skos:definition "Indicates for a film if (and how many) image reels are missing, preceding any digitization process."@en;
    skos:definition "Indique pour un film si (et combien) des bobines d'image sont manquantes, avant toute opération de numérisation."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:coloringType a rdf:Property ;
    rdfs:subPropertyOf dbo:filmColourType ;
    rdfs:domain haDes:ImageReel ;
    rdfs:range skos:Concept ;
    rdfs:label "type kleuring filmspoel"@nl ;
    rdfs:label "type of coloring image reel"@en ;
    rdfs:label "type de coloration bobine d'image"@fr ;
    skos:definition "Het soort kleuring van de beeldrol/-spoel."@nl;
    skos:definition "The type of coloring of the image reel."@en;
    skos:definition "Le type de coloration de la bobine d’image."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:numberOfReels a rdf:Property ;
    rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:label "aantal filmrollen/-spoelen"@nl ;
    rdfs:label "number of film reels"@en ;
    rdfs:label "nombre de bobines de film"@fr ;
    skos:definition "Het aantal filmrollen/-spoelen (ongeacht het type) waaruit een gedigitaliseerde film bestaat."@nl;
    skos:definition "The number of film reels (regardless of type) that make up a digitized film."@en;
    skos:definition "Le nombre de bobines de film (quel que soit le type) qui composent un film numérisé."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:iec60094Type a rdf:Property ;
  rdfs:domain haObj:PhysicalCarrier ;
  rdfs:label "iec-60094 type"@en ;
  rdfs:label "iec-60094 type"@nl ;
  rdfs:label "iec-60094 type"@fr ;
  skos:definition "Het iec-60094 type van de compact cassette die duidt op het magnetisch materiaal dat als bindmiddel werd gebruikt bovenop de polyester onderlaag van de cassette."@nl ;
  skos:definition "The IEC-60094 Type of the compact cassette that indicates the magnetic material used as a binder on top of the polyester bottom layer of the cassette."@en ;
  skos:definition "Le type IEC-60094 de la cassette compacte qui indique le matériau magnétique utilisé comme liant sur le dessus de la couche inférieure en polyester de la cassette."@fr ;
  rdfs:range skos:Concept ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:audioRecordingSpeed a rdf:Property ;
  rdfs:domain haObj:PhysicalCarrier ;
  rdfs:label "audio recording speed"@en ;
  rdfs:label "audio opnamesnelheid"@nl ;
  rdfs:label "vitesse d'enregistrement audio"@fr ;
  skos:definition "De snelheid waarmee openspoelaudio of een grammofoonplaat wordt opgenomen."@nl ;
  skos:definition "The speed with which open reel audio or a gramophone record is recorded."@en ;
  skos:definition "La vitesse à laquelle l'audio ouvert ou un enregistrement gramophone est enregistré."@fr ;
  rdfs:range skos:Concept ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:audioNoiseReduction a rdf:Property ;
  rdfs:domain haObj:PhysicalCarrier ;
  rdfs:label "audio noise reduction"@en ;
  rdfs:label "audio ruisonderdrukking"@nl ;
  rdfs:label "réduction du bruit audio"@fr ;
  skos:definition "De techniek die gebruikt wordt voor ruisonderdrukking bij audio."@nl;
  skos:definition "La technologie utilisée pour la réduction du bruit de l'audio."@fr;
  skos:definition "The technology used for noise reduction in audio."@en;
  rdfs:range skos:Concept ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> . 

haDes:numberOfAudioTracks a rdf:Property ;
  rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
  rdfs:label "number of audio tracks"@en ;
  rdfs:label "aantal audiosporen"@nl ;
  rdfs:label "nombre de pistes audio"@fr ;
  skos:definition "Het aantal parallele audio sporen die de representatie bevat."@nl;
  skos:definition "Le nombre de pistes audio parallèles que la représentation contient."@fr;
  skos:definition "The number of parallel audio tracks that the representation contains."@en;
  rdfs:range rdfs:Literal ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> . 

haDes:numberOfAudioChannels a rdf:Property ;
  rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
  rdfs:label "number of audio channels"@en ;
  rdfs:label "aantal audiokanalen"@nl ;
  rdfs:label "nombre de canaux audio"@fr ;
  skos:definition "Het aantal audio kanalen die een audiospoor bevat."@nl;
  skos:definition "Le nombre de canaux audio parallèles que contient la piste audio."@fr;
  skos:definition "The number of parallel audio channels that the audio track contains."@en;
  rdfs:range rdfs:Literal ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> . 