@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix haDes: <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .
@prefix haObj: <https://data.hetarchief.be/ns/object/> .
@prefix premis: <http://www.loc.gov/premis/rdf/v3/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .

# Classes

haDes:NewspaperIssue   a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:IntellectualEntity ;
    rdfs:label "Kranteneditie"@nl ;
    rdfs:label "Newspaper edition"@en ;
    rdfs:label "Edition de journal"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type krant, en de kranteneditie als geheel voorstelt."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type newspaper, and represents the newspaper edition as a whole."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type journal, et représentent l'édition du journal dans son ensemble."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:NewspaperIssuePage   a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:IntellectualEntity ;
    rdfs:label "Kranteneditiepagina"@nl ;
    rdfs:label "Newspaper issue page"@en ;
    rdfs:label "Page d'édition de journal"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type krant, en een specifieke krantenpagina voorstelt."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type newspaper, and represents a specific newspaper page."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias des archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type journal, et représentent une page de journal spécifique."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:DVD   a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:IntellectualEntity ;
    rdfs:label "Dvd"@nl ;
    rdfs:label "DVD"@en ;
    rdfs:label "DVD"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type dvd, en de dvd als geheel voorstelt."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type DVD, and represents the DVD as a whole."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type DVD, et représentent le DVD dans son ensemble."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:DVDChapter   a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:IntellectualEntity ;
    rdfs:label "Dvd-hoofdstuk"@nl ;
    rdfs:label "DVD chapter"@en ;
    rdfs:label "Chapitre DVD"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type dvd, en een specifiek dvd-hoofdstuk voorstelt."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type DVD, and represents a specific DVD chapter."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias des archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type DVD, et représentent un chapitre DVD spécifique."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:Film   a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:IntellectualEntity ;
    rdfs:label "Film"@nl ;
    rdfs:label "Film"@en ;
    rdfs:label "Film"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type film."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier of type film."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue du type film."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:SilentFilm a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf haDes:Film ;
    rdfs:label "Stomme film"@nl ;
    rdfs:label "Silent film"@en ;
    rdfs:label "Film muet"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager voor stomme film."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier for silent film."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue pour le film muet."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:SoundFilm a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf haDes:Film ;
    rdfs:label "Geluidsfilm"@nl ;
    rdfs:label "Sound film"@en ;
    rdfs:label "Film sonore"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager voor geluidsfilm."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from an analog carrier for sound film."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'un support analogue pour le film sonore."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:ImageReel   a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf haObj:PhysicalCarrier ;
    rdfs:label "Beeldspoel"@nl ;
    rdfs:label "Image reel"@en ;
    rdfs:label "Bobine d'image"@fr ;
    skos:definition "Een speo van een analoge film drager die beeld bevat."@nl ;
    skos:definition "A reel of an analog film carrier that contains video."@en ;
    skos:definition "Une bobine d'un porte-film analogique qui contient une vidéo."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:AudioReel   a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf haObj:PhysicalCarrier ;
    rdfs:label "Geluidsspoel"@nl ;
    rdfs:label "Audio reel"@en ;
    rdfs:label "Bobine audio"@fr ;
    skos:definition "Een band van een analoge film drager die audio bevat."@nl ;
    skos:definition "A reel of an analog film carrier that contains audio."@en ;
    skos:definition "Une bobine d'un porte-film analogique qui contient de l'audio."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:Audio a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:IntellectualEntity ;
    rdfs:label "Audio"@nl ;
    rdfs:label "Audio"@en ;
    rdfs:label "Audio"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van digitaal geboren audio of dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type audio."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from digital born audio or an analog carrier of type audio."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine de l'audio né numérique ou à l'origine d'un support analogue du type audio."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:Video a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:IntellectualEntity ;
    rdfs:label "Video"@nl ;
    rdfs:label "Video"@en ;
    rdfs:label "Vidéo"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van digitaal geboren video of dat oorspronkelijk afkomstig is van een analoge drager van het type video."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from digital born video or an analog carrier of type video."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine de la vidéo née numérique ou à l'origine d'un support analogue du type vidéo."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:Image a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:IntellectualEntity ;
    rdfs:label "Afbeelding"@nl ;
    rdfs:label "Image"@en ;
    rdfs:label "Image"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van een digitaal geboren afbeelding of van een analoge drager van het type afbeelding."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from a digital born image or an analog carrier of type image."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui proviennent à l'origine d'une image née numérique ou d'un support analogue du type vidéo."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:MaterialArtwork a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf premis:IntellectualEntity ;
    rdfs:label "Materieel kunstwerk"@nl ;
    rdfs:label "Material artwork"@en ;
    rdfs:label "Œuvres d'art matérielles"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van elke vorm van visuele kunst dat volledig in de fysieke realiteit bestaat, in ruimte en tijd."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from any form of visual art that entirely exists in physical reality, in space and time."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias dans les archives de Meemoo qui dérivent à l'origine de toute forme d'art visuel qui existe entièrement dans la réalité physique, dans l'espace et le temps."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:2DArtwork a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf haDes:MaterialArtwork ;
    rdfs:label "Tweedimensionaal kunstwerk"@nl ;
    rdfs:label "Two-dimensional artwork"@en ;
    rdfs:label "Œuvres d'art bidimensionnel"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van elke vorm van visuele kunst die in twee dimensies bestaat. Tweedimensionale kunstvormen kunnen tekeningen, schilderijen, prints en foto's bevatten. Het omvat geen driedimensionale kunstwerken zoals sculpturen, installaties en driedimensionale schilderijen."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from any form of visual art that exists in two dimensions. Two-dimensional artforms can include drawings, paintings, prints, and photographs. It does not include three-dimensional artworks such as sculptures, installations, and three-dimensional paintings."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias dans les archives de meemoo qui dérivent à l'origine de toute forme d'art visuel qui existe en deux dimensions. Les formes d'art bidimensionnelles peuvent inclure des dessins, des peintures, des imprimés et des photographies. Il n'inclut pas les œuvres d'art tridimensionnelles telles que les sculptures, les installations et les peintures tridimensionnelles."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:3DArtwork a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf haDes:MaterialArtwork ;
    rdfs:label "Driedimensionaal kunstwerk"@nl ;
    rdfs:label "Three-dimensional artwork"@en ;
    rdfs:label "Œuvres d'art tridimensionnelles"@fr ;
    skos:definition "Deze klasse is van toepassing op media in meemoo's archief dat oorspronkelijk afkomstig is van elke vorm van visuele kunst die in drie dimensies bestaat. Driedimensionale kunstvormen kunnen sculpturen, installaties en driedimensionale schilderijen bevatten. Het omvat geen tweedimensionale kunstwerken zoals tekeningen, schilderijen, prints en foto's."@nl ;
    skos:definition "This class applies to media in meemoo's archive that is originally derived from any form of visual art that exists in three dimensions. Two-dimensional artforms can include sculptures, installations, and three-dimensional paintings. It does not include two-dimensional artworks such as drawings, paintings, prints, and photographs."@en ;
    skos:definition "Cette classe s'applique aux médias des archives de Meemoo qui dérivent à l'origine de toute forme d'art visuel qui existe en trois dimensions.Les formes d'art bidimensionnelles peuvent inclure des sculptures, des installations et des peintures tridimensionnelles.Il n'inclut pas les œuvres bidimensionnelles telles que les dessins, les peintures, les imprimés et les photographies."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:RoleName a rdfs:Class; 
    rdfs:subClassOf skos:Concept;
    rdfs:label "Rolnaam"@nl ;
    rdfs:label "Role name"@en ;
    rdfs:label "Nom de rôle"@fr ;
    skos:definition "De rol gespeeld, uitgevoerd of gevuld door een ding, persoon of organisatie."@nl ;
    skos:definition "The role played, performed or filled by a thing, person or organization."@en ;
    skos:definition "Le rôle joué, joué ou rempli par une chose, une personne ou une organisation."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

# Properties

haDes:numberOfPages a rdf:Property ;
    rdfs:domain haDes:NewspaperIssue ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    skos:related schema:numberOfPages ;
    rdfs:label "aantal pagina's"@nl ;
    rdfs:label "number of pages"@en ;
    rdfs:label "nombre de pages"@fr ;
    skos:definition "Het aantal pagina's waaruit een bepaald werk bestaat."@nl;
    skos:definition "The number of pages that a particular work consists of."@en;
    skos:definition "Le nombre de pages qui composent une œuvre particulière."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:pageNumber a rdf:Property ;
    rdfs:subPropertyOf schema:position ;
    rdfs:domain haDes:NewspaperIssuePage ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:label "paginanummer"@nl ;
    rdfs:label "page number"@en ;
    rdfs:label "numéro de page"@fr ;
    skos:definition "Het volgnummer van een pagina binnen zijn groter geheel (bv. een kranteneditie, een boek, etc.)."@nl;
    skos:definition "The sequence number of a page within its larger whole (e.g. a newspaper edition, a book, etc.)."@en;
    skos:definition "Le numéro de séquence d'une page dans son ensemble plus grand (par exemple, une édition de journal, un livre, etc.)."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:chapterNumber a rdf:Property ;
    rdfs:subPropertyOf schema:position ;
    rdfs:label "Dvd-hoofdstuknummer"@nl ;
    rdfs:label "DVD chapter number"@en ;
    rdfs:label "Numéro de chapitre DVD"@fr ;
    skos:definition "Het volgnummer van het dvd-hoofdstuk ten opzichte van de andere hoofstukken die deel uitmaken van dezelfde dvd."@nl ;
    skos:definition "The sequence number of the DVD chapter in relation to the other chapters that are part of the same DVD."@en ;
    skos:definition "Le numéro de série du chapitre du DVD par rapport aux autres chapitres qui font partie du même DVD."@fr ;
    rdfs:domain haDes:DVDChapter ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:hasMissingAudioReels a rdf:Property ;
    rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:label "ontbrekende audiospoelen"@nl ;
    rdfs:label "missing audio reels"@en ;
    rdfs:label "bobines audio manquantes"@fr ;
    skos:definition "Duidt aan voor een film of er audiorollen/-spoelen ontbreken, voorafgaand aan enig digitaliseringsproces."@nl;
    skos:definition "Indicates for a film if audio reels are missing, preceding any digitization process."@en;
    skos:definition "Indique pour un film si des bobines audio sont manquantes, avant toute opération de numérisation."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:hasMissingImageReels a rdf:Property ;
    rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:label "ontbrekende beeldspoelen"@nl ;
    rdfs:label "missing image reels"@en ;
    rdfs:label "bobines d'image manquantes"@fr ;
    skos:definition "Duidt aan voor een film of er beeldrollen/-spoelen ontbreken, voorafgaand aan enig digitaliseringsproces."@nl;
    skos:definition "Indicates for a film if image reels are missing, preceding any digitization process."@en;
    skos:definition "Indique pour un film si des bobines d'image sont manquantes, avant toute opération de numérisation."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:numberOfMissingAudioReels a rdf:Property ;
    rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:label "aantal ontbrekende audiospoelen"@nl ;
    rdfs:label "number of missing audio reels"@en ;
    rdfs:label "nombre de bobines audio manquantes"@fr ;
    skos:definition "Duidt aan voor een film hoeveel audiorollen/-spoelen ontbreken, voorafgaand aan enig digitaliseringsproces."@nl;
    skos:definition "Indicates for a film how many audio reels are missing, preceding any digitization process."@en;
    skos:definition "Indique pour un film combien des bobines audio sont manquantes, avant toute opération de numérisation."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:numberOfMissingImageReels a rdf:Property ;
    rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:label "aantal ontbrekende beeldspoelen"@nl ;
    rdfs:label "number of missing image reels"@en ;
    rdfs:label "nombre de bobines d'image manquantes"@fr ;
    skos:definition "Duidt aan voor een film hoeveel beeldrollen/-spoelen ontbreken, voorafgaand aan enig digitaliseringsproces."@nl;
    skos:definition "Indicates for a film how many image reels are missing, preceding any digitization process."@en;
    skos:definition "Indique pour un film combien des bobines d'image sont manquantes, avant toute opération de numérisation."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:coloringType a rdf:Property ;
    rdfs:subPropertyOf dbo:filmColourType ;
    rdfs:domain haDes:ImageReel ;
    rdfs:range skos:Concept ;
    rdfs:label "type kleuring filmspoel"@nl ;
    rdfs:label "type of coloring image reel"@en ;
    rdfs:label "type de coloration bobine d'image"@fr ;
    skos:definition "Het soort kleuring van de beeldrol/-spoel."@nl;
    skos:definition "The type of coloring of the image reel."@en;
    skos:definition "Le type de coloration de la bobine d’image."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:numberOfReels a rdf:Property ;
    rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:label "aantal filmrollen/-spoelen"@nl ;
    rdfs:label "number of film reels"@en ;
    rdfs:label "nombre de bobines de film"@fr ;
    skos:definition "Het aantal filmrollen/-spoelen (ongeacht het type) waaruit een gedigitaliseerde film bestaat."@nl;
    skos:definition "The number of film reels (regardless of type) that make up a digitized film."@en;
    skos:definition "Le nombre de bobines de film (quel que soit le type) qui composent un film numérisé."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:iec60094Type a rdf:Property ;
  rdfs:domain haObj:PhysicalCarrier ;
  rdfs:label "iec-60094 type"@en ;
  rdfs:label "iec-60094 type"@nl ;
  rdfs:label "iec-60094 type"@fr ;
  skos:definition "Het iec-60094 type van de compact cassette die duidt op het magnetisch materiaal dat als bindmiddel werd gebruikt bovenop de polyester onderlaag van de cassette."@nl ;
  skos:definition "The IEC-60094 Type of the compact cassette that indicates the magnetic material used as a binder on top of the polyester bottom layer of the cassette."@en ;
  skos:definition "Le type IEC-60094 de la cassette compacte qui indique le matériau magnétique utilisé comme liant sur le dessus de la couche inférieure en polyester de la cassette."@fr ;
  rdfs:range skos:Concept ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:audioRecordingSpeed a rdf:Property ;
  rdfs:domain haObj:PhysicalCarrier ;
  rdfs:label "audio recording speed"@en ;
  rdfs:label "audio-opnamesnelheid"@nl ;
  rdfs:label "vitesse d'enregistrement audio"@fr ;
  skos:definition "De snelheid waarmee openspoelaudio of een grammofoonplaat wordt opgenomen."@nl ;
  skos:definition "The speed with which open reel audio or a gramophone record is recorded."@en ;
  skos:definition "La vitesse à laquelle l'audio à bobine ouverte ou un enregistrement de gramophone est enregistré."@fr ;
  rdfs:range skos:Concept ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:audioNoiseReduction a rdf:Property ;
  rdfs:domain haObj:PhysicalCarrier ;
  rdfs:label "audio noise reduction"@en ;
  rdfs:label "audio ruisonderdrukking"@nl ;
  rdfs:label "réduction du bruit audio"@fr ;
  skos:definition "De techniek die gebruikt wordt voor ruisonderdrukking bij audio."@nl;
  skos:definition "La technologie utilisée pour la réduction du bruit de l'audio."@fr;
  skos:definition "The technology used for noise reduction in audio."@en;
  rdfs:range rdf:Literal ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> . 

haDes:numberOfAudioTracks a rdf:Property ;
  rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
  rdfs:label "number of audio tracks"@en ;
  rdfs:label "aantal audiosporen"@nl ;
  rdfs:label "nombre de pistes audio"@fr ;
  skos:definition "Het aantal audio sporen die de representatie bevat."@nl;
  skos:definition "Le nombre de pistes audio que la représentation contient."@fr;
  skos:definition "The number of audio tracks that the representation contains."@en;
  rdfs:range rdfs:Literal ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> . 

haDes:numberOfAudioChannels a rdf:Property ;
  rdfs:domain haObj:CarrierRepresentation ;
  rdfs:label "number of audio channels"@en ;
  rdfs:label "aantal audiokanalen"@nl ;
  rdfs:label "nombre de canaux audio"@fr ;
  skos:definition "Het aantal audiokanalen die een audiospoor bevat."@nl;
  skos:definition "Le nombre de canaux audio parallèles que contient la piste audio."@fr;
  skos:definition "The number of parallel audio channels that the audio track contains."@en;
  rdfs:range rdfs:Literal ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> . 

haDes:executor a rdf:Property ;
  rdfs:domain [ owl:unionOf(schema:CreativeWork schema:Role) ] ;
  rdfs:range [ owl:unionOf(schema:Person org:Organization schema:Role) ] ;
  rdfs:label "executor"@en ;
  rdfs:label "uitvoerder"@nl ;
  rdfs:label "exécutrice"@fr ;
  skos:definition "The executor of the CreativeWork."@en ;
  skos:definition "De uitvoerder van het CreativeWork."@nl ;
  skos:definition "L'interprète du travail créatif."@fr ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:broadcastingOrganization a rdf:Property ;
  rdfs:domain [ owl:unionOf (
      haDes:Video
      haDes:Film
      haDes:Audio
      haDes:DVD
  ) ] ;
  rdfs:range org:Organization ;
  rdfs:label "broadcasting organization"@en ;
  rdfs:label "omroeporganisatie"@nl ;
  rdfs:label "organisation de diffusion"@fr ;
  skos:definition "The broadcasting organization of the audiovisual entity."@en ;
  skos:definition "De omroeporganisatie van the audiovisual entity."@nl ;
  skos:definition "L'organisation de radiodiffusion de l'entité audiovisuelle."@fr ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .

haDes:licenseDistributor a rdf:Property ;
  rdfs:domain premis:IntellectualEntity ;
  rdfs:range [ owl:unionOf(schema:Person org:Organization) ] ;
  rdfs:label "license distributor"@en ;
  rdfs:label "licentiegever"@nl ;
  rdfs:label "distributeur de licence"@fr ;
  skos:definition "The license distributor of the intellectual entity."@en ;
  skos:definition "De licentiedistributeur van de intellectuele entiteit."@nl ;
  skos:definition "Le distributeur de licences de l'entité intellectuelle."@fr ;
  rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/description/> .