@prefix ebucore: <http://www.ebu.ch/metadata/ontologies/ebucore/ebucore#> .
@prefix ma: <http://www.w3.org/ns/ma-ont#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

#####################################
#             CLASSES               #
#####################################

ebucore:Annotation a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf owl:Thing ;
  rdfs:label "Annotation"@en ;
  rdfs:label "Annotatie"@nl ;
  rdfs:label "Annotation"@fr ;
  skos:definition "A class used to annotate Assets."@en ;
  skos:definition "Een klasse die wordt gebruikt om items te annoteren."@nl ;
  skos:definition "Une classe utilisée pour annoter les éléments."@fr .

ebucore:TextAnnotation a rdfs:Class ;
  rdfs:subClassOf ebucore:Annotation ;
  rdfs:label "Text Annotation"@en ;
  rdfs:label "Annotation texte"@fr ;
  rdfs:label "Tekstannotatie"@nl ;
  skos:definition "A class specific to the annotation of a text or portions of text."@en ;
  skos:definition "Une classe spécifique à l'annotation d'un texte ou de portions de texte."@fr ;
  skos:definition "Een klasse die specifiek is voor de annotatie van een tekst of delen van tekst."@nl .

#####################################
#             PROPERTIES            #
#####################################

ebucore:hasCaptioning  a rdf:Property ;
  rdfs:label "captioning"@en ;
  rdfs:label "sous-titrage"@fr ;
  rdfs:label "ondertiteling"@nl ;
  skos:definition """To signal the presence of Captioning."""@en ;
  skos:definition """Pour signaler la présence du sous-titrage."""@fr ;
  skos:definition """Om de aanwezigheid van ondertiteling aan te duiden."""@nl ;
  rdfs:range ebucore:Captioning ;
  rdfs:domain ebucore:Asset ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.ebu.ch/metadata/ontologies/ebucore/ebucore#> .

ebucore:hasMediaFragment  a rdf:Property ;
  rdfs:domain ebucore:MediaResource ;
  rdfs:label "fragment"@en ;
  rdfs:label "a un fragment (de média)"@fr ;
  rdfs:label "heeft (media)fragment"@nl ;
  skos:definition """To define relation to MediaFragments within a MediaResource."""@en ;
  skos:definition """Pour définir une relation entre des MediaFragments dans une MediaResource."""@fr ;
  skos:definition """Om een relatie te definiëren tussen MediaFragments binnenin een MediaResource."""@nl ;
  owl:inverseOf ebucore:isMediaFragmentOf ;
  rdfs:range ebucore:MediaFragment ;
  owl:equivalentProperty ma:hasFragment ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.ebu.ch/metadata/ontologies/ebucore/ebucore#> .

ebucore:hasMimeType
  a rdf:Property ;
  rdfs:subPropertyOf ebucore:hasFormat ;
  rdfs:range ebucore:MimeType, xsd:string ;
  rdfs:label "mime type"@en ;
  rdfs:label "mime type"@nl ;
  rdfs:label "mime type"@fr ;
  skos:definition "To specify the Mime type of a Resource."@en ;
  skos:definition "Pour spécifier le type MIME d'une ressource."@fr ;
  skos:definition "Om het MIME type van een resource te specificeren."@nl ;
  rdfs:domain ebucore:MediaResource ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.ebu.ch/metadata/ontologies/ebucore/ebucore#> .

ebucore:hasObjectType  a rdf:Property ;
  rdfs:label "object/asset type"@en ;
  rdfs:label "type d'objet/de bien"@fr ;
  rdfs:label "type object/activum"@nl ;
  skos:definition """To define an ObjectType for the BusinessObject (e.g. book, report, programme, clip) if not defined as a subClass of BusinessObject."""@en ;
  skos:definition """Pour définir un ObjectType pour un BusinessObject (par exemple un livre, rapport, programme, clip) s'il n'est pas défini comme une sous-classe de BusinessObject."""@fr ;
  skos:definition """Om een ObjectType te definiëren voor een BusinessObject (bv. boek, rapport, programma, clip) indien dit niet gedefinieerd is als een subklasse van BusinessObject."""@nl ;
  rdfs:range xsd:anyURI, ebucore:ObjectType, xsd:string ;
  rdfs:domain ebucore:EditorialObject ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.ebu.ch/metadata/ontologies/ebucore/ebucore#> .

ebucore:isMediaFragmentOf  a rdf:Property ;
  rdfs:range ebucore:MediaResource ;
  rdfs:label "media fragment source"@en ;
  rdfs:label "source du fragment de média (MediaFragment)"@fr ;
  rdfs:label "bron van het mediafragment (MediaFragment)"@nl ;
  skos:definition "To identify the Media Resource to which a Media Fragment belongs to."@en ;
  skos:definition "Pour identifier la MediaResource à laquelle appartient un MediaFragment."@fr ;
  skos:definition "Om de MediaResource te identificeren waartoe een MediaFragment behoort."@nl ;
  rdfs:domain ebucore:MediaFragment ;
  rdfs:isDefinedBy <http://www.ebu.ch/metadata/ontologies/ebucore/ebucore#> .

  
ebucore:hasAnnotationTarget a rdf:Property ;
  skos:definition "To define the target object to which the Annotation applies."@en ;
  skos:definition "Pour définir l'objet cible auquel s'applique l'annotation."@fr ;
  skos:definition "Om het doelobject te definiëren waarop de annotatie van toepassing is."@nl ;
  rdfs:domain ebucore:Annotation ;
  rdfs:range xsd:anyURI ;
  rdfs:label "annotation target"@en ;
  rdfs:label "cible d'annotation"@fr ;
  rdfs:label "annotatiedoel"@nl .
  
ebucore:isAnnotatedMediaResource a rdf:Property ;
  rdfs:range ebucore:MediaResource ;
  skos:definition "To link an Annotation to a MediaResource."@en ;
  skos:definition "Pour lier une annotation à un MediaResource."@fr ;
  skos:definition "Om een annotatie te koppelen aan een mediaresource."@nl ;
  rdfs:domain ebucore:Annotation ;
  rdfs:label "media resource"@en ;
  rdfs:label "media resource"@nl ;
  rdfs:label "media resource"@fr .

ebucore:annotationType a rdf:Property ;
  rdfs:domain ebucore:Annotation ;
  rdfs:range xsd:string, xsd:anyURI, ebucore:Annotation_Type ;
  skos:definition "Range: string, anyURI or Concept."@en, 
  "To define a type of Annotation."@en ,
  "Om een type annotatie te definiëren."@nl ,
  "Pour définir un type d'annotation."@fr ;
  rdfs:label "annotation type"@en ;
  rdfs:label "annotatietype"@nl ;
  rdfs:label "type d'annotation"@fr .


ebucore:annotationConfidence a rdf:Property ;
  rdfs:domain ebucore:Annotation ;
  skos:definition "To estimate the confidence in an Annotation."@en ;
  skos:definition "Pour estimer la confiance dans une annotation."@fr ;
  skos:definition "Om het vertrouwen in een annotatie te schatten."@nl ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:label "annotation confidence"@en ;
  rdfs:label "fiabilité des annotations"@fr ;
  rdfs:label "annotatievertrouwen"@nl .

ebucore:hasAnnotationRelatedArtefact a rdf:Property ;
  rdfs:domain ebucore:Annotation ;
  rdfs:range xsd:string, xsd:anyURI ;
  rdfs:subPropertyOf ebucore:hasAnnotationPurpose ;
  rdfs:label "annotation related artefact"@en ;
  rdfs:label "artefact lié à l'Annotation"@fr ;
  rdfs:label "artefact verbonden aan de Annotatie"@nl ;
  skos:definition "To identify an Artefact subject of the Annotation."@en ;
  skos:definition "Pour identifier un objet d'artefact de l'annotation."@fr ;
  skos:definition "Om een artefactonderwerp van de annotatie te identificeren."@nl .

ebucore:hasAnnotationRelatedAgent a rdf:Property ;
  rdfs:domain ebucore:Annotation ;
  rdfs:range xsd:string, xsd:anyURI ;
  rdfs:subPropertyOf ebucore:hasAnnotationPurpose ;
  rdfs:label "annotation related Agent"@en ;
  rdfs:label "agent lié à l'Annotation"@fr ;
  rdfs:label "agent verbonden aan de Annotatie"@nl ;
  skos:definition "To identify an Agent subject of the Annotation."@en ;
  skos:definition "Pour identifier un Agent de l'annotation."@fr ;
  skos:definition "Om een Agent van de annotatie te identificeren."@nl .

ebucore:synopsis a rdf:Property ;
  rdfs:label "synopsis"@en ;
  rdfs:label "synopsis"@fr ;
  rdfs:label "korte inhoud"@nl ;
  rdfs:subPropertyOf ebucore:description ;
  rdfs:range xsd:string ;
  rdfs:comment "To provide a summary."@en ;
  rdfs:comment "To provide a summary."@fr ;
  rdfs:comment "Om een samenvatting te geven."@nl ;
  rdfs:domain ebucore:Asset .

ebucore:hasCastMember a rdf:Property ;
  rdfs:label "cast member"@en ;
  rdfs:label "cast lid"@nl ;
  rdfs:label "membre de la distribution"@fr ;
  rdfs:comment "A member of the cast."@en, "Een lid van de cast."@nl, "A member of the cast."@fr, "Range: a string or a Cast"@en ;
  rdfs:range xsd:string, ebucore:Cast ;
  rdfs:domain ebucore:Asset .

ebucore:regionDelimX a rdf:Property ;
  rdfs:domain ebucore:MediaFragment ;
  rdfs:range xsd:string, xsd:anyURI ;
  rdfs:subPropertyOf ebucore:hasAnnotationPurpose ;
  rdfs:label "region delimiter (x-axis)"@en ;
  rdfs:label "regio-afbakening (x-as)"@fr ;
  rdfs:label "délimiteur de région (axe des x)"@nl ;
  skos:definition "To define the top left corner of a zone on the x-axis."@en ;
  skos:definition "Définir le coin supérieur gauche d'une zone sur l'axe des x."@fr ;
  skos:definition "Het definiëren van de linkerbovenhoek van een zone op de x-as."@nl .

ebucore:regionDelimY a rdf:Property ;
  rdfs:domain ebucore:MediaFragment ;
  rdfs:range xsd:string, xsd:anyURI ;
  rdfs:subPropertyOf ebucore:hasAnnotationPurpose ;
  rdfs:label "region delimiter (y-axis)"@en ;
  rdfs:label "regio-afbakening (y-as)"@fr ;
  rdfs:label "délimiteur de région (axe des y)"@nl ;
  skos:definition "To define the top left corner of a zone on the y-axis."@en ;
  skos:definition "Définir le coin supérieur gauche d'une zone sur l'axe des y."@fr ;
  skos:definition "Het definiëren van de linkerbovenhoek van een zone op de y-as."@nl .

ebucore:width a rdf:Property ;
  rdfs:domain ebucore:MediaFragment ;
  rdfs:range xsd:string, xsd:anyURI ;
  rdfs:subPropertyOf ebucore:hasAnnotationPurpose ;
  rdfs:label "width"@en ;
  rdfs:label "largeur"@fr ;
  rdfs:label "breedte"@nl ;
  skos:definition "De breedte van bijvoorbeeld een videoframe wordt doorgaans uitgedrukt in aantal pixels, of van een afbeelding in millimeters."@nl;
  skos:definition "The width of e.g. a video frame typically expressed as a number of pixels, or picture/image in millimeters."@en;
  skos:definition "La largeur d'un cadre vidéo, par exemple, est généralement exprimée en nombre de pixels, ou d'une image en millimètres."@fr .

ebucore:height a rdf:Property ;
  rdfs:domain ebucore:MediaFragment ;
  rdfs:range xsd:string, xsd:anyURI ;
  rdfs:subPropertyOf ebucore:hasAnnotationPurpose ;
  rdfs:label "height"@en ;
  rdfs:label "hoogte"@nl ;
  rdfs:label "hauteur"@fr ;
  skos:definition "De Hoogte van bijvoorbeeld een videoframe wordt doorgaans uitgedrukt in aantal pixels, of van een afbeelding in millimeters."@nl;
  skos:definition "The Height of e.g. a video frame typically expressed as a number of pixels, or picture/image in millimeters."@en;
  skos:definition "La Hauteur d'un cadre vidéo, par exemple, est généralement exprimée en nombre de pixels, ou d'une image en millimètres."@fr .