@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

#####################################
#              CLASSES              #
#####################################

org:FormalOrganization a owl:Class, rdfs:Class;
    rdfs:subClassOf  org:Organization, foaf:Organization;
    rdfs:label "Formal Organization"@en;
    rdfs:label "Organisation Formelle"@fr;
    rdfs:label "Formele Organisatie"@nl;
    skos:definition """An Organization which is recognized in the world at large, in particular in legal jurisdictions, with associated rights and responsibilities. Examples include a Corporation, Charity, Government or Church. Note that this is a super class of `gr:BusinessEntity` and it is recommended to use the GoodRelations vocabulary to denote Business classifications such as DUNS or NAICS."""@en; 
    skos:definition """Une Organisation reconnue, en particulier par les juridictions locales, ayant des droits et des responsabilités. Exemples : entreprises, association à but non-lucratif, collectivité, église. Notez que c'est une super-classe de `gr:BusinessEntity` et qu'il est recommandé d'utiliser le vocabulaire GoodRelations pour indiquer les classifications économiques comme le code NACE."""@fr;     
    skos:definition """Een organisatie dat wordt herkend als een officiele instantie door rechtelijke jurispudentie, met de daarbij behorende verantwoordelijkheden en rechten. Hieronder vallen bijvoorbeeld Bedrijven, liefdadigheidsinstellingen, overheden of kerken. Let op, dit is een superklasse van `gr:BusinessEntity` en het is gebruikelijk om Goodrelations vocabulaire te gebruiken om de klassificatie van de organisatie aan te geven middels DUNS of NAICS."""@nl;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:Organization    a   owl:Class,  rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf  foaf:Agent ;
    owl:equivalentClass foaf:Organization ;
    owl:equivalentClass schema:Organization ;
    owl:disjointWith schema:Person ;
    rdfs:label "organization"@en ;
    rdfs:label "organisation"@fr ;
    rdfs:label "organisatie"@nl ;
    skos:definition """Represents a collection of people organized together into a community or other social, commercial or political structure. The group has some common purpose or reason for existence which goes beyond the set of people belonging to it and can act as an Agent. Organizations are often decomposable into hierarchical structures.  It is recommended that SKOS lexical labels should be used to label the Organization. In particular `skos:prefLabel` for the primary (possibly legally recognized name), `skos:altLabel` for alternative names (trading names, colloquial names) and `skos:notation` to denote a code from a code list. Alternative names: _Collective_ _Body_ _Org_ _Group_"""@en ;
    skos:definition """Représente un groupe de personnes organisées en communauté où tout autre forme de structure sociale, commerciale ou politique. Le groupe a un but commun ou une raison d'être qui va au-delà de la somme des personnes qui en font partie et peut agir en tant que `Agent`. Les organisations sont souvent décomposables en structures hiérarchisées. Il est recommandé d'utiliser des labels lexicaux SKOS pour nommer l'Organisation. En particulier `skos:prefLabel` pour le nom principal (en général le nom légal), `skos:altLabel` pour les noms alternatifs (marques, sigles, appellations familières) et `skos:notation` pour indiquer un code provenant d'une liste de codes."""@fr ;  
    skos:definition """Stelt een groep personen voor, georganiseerd in een gemeenschap of een andere sociale, commerciële of politieke structuur. De groep heeft een gemeenschappelijk doel of reden van bestaan dat verder gaat dan de som van de mensen die ertoe behoren en kan handelen als `Agent`. De organisaties zijn vaak onder te verdelen in hiërarchische structuren. Het wordt aanbevolen om SKOS labels te gebruiken om de organisatie te benoemen. In het bijzonder `skos:prefLabel` voor de primaire (mogelijks juridisch geldende) naam, `skos:altLabel` voor alternatieve namen (handelsnamen, colloquialismen) en `skos:notation` om een code aan te duiden uit een codelijst."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .
    
org:OrganizationalUnit  a   owl:Class,  rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf  org:Organization ;
    rdfs:label "organizationalUnit"@en ;
    rdfs:label "unité opérationnelle"@fr ;
    rdfs:label "organisatie-eenheid"@nl ;
    skos:definition """An Organization such as a University Support Unit which is part of some larger FormalOrganization and only has full recognition within the context of that FormalOrganization, it is not a Legal Entity in its own right. Units can be large and complex containing other Units and even FormalOrganizations. Alternative names: _OU_ _Unit_ _Department_"""@en ;
    skos:definition """Une organisation (par exemple le support informatique d'une université) qui fait partie d'une Organisation Formelle plus importante et qui ne peut être reconnue qu'en tant que membre de cette organisation supérieure, ce n'est pas une entité légale en elle-même. Les unités opérationnelles peuvent être étendues, complexes et inclure elles-mêmes d'autres branches ou Unités Opérationnelles, voire des Organisations Formelles."""@fr ;
    skos:definition "Een organisatie zoals een afdeling of dienst die deel uitmaakt van de grotere organisatie en zijn bestaansreden daaraan ontleent. Heeft geen juridische status op zich."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:Post a  owl:Class,   rdfs:Class ;
    rdfs:label "post"@en ;
  	rdfs:label "poste"@fr ;
    rdfs:label "positie"@nl ;
    skos:definition """A Post represents some position within an organization that exists independently of the person or persons filling it. Posts may be used to represent situations where a person is a member of an organization ex officio (for example the Secretary of State for Scotland is part of UK Cabinet by virtue of being Secretary of State for Scotland, not as an individual person). A post can be held by multiple people and hence can be treated as a organization in its own right."""@en ;
  	skos:definition """Un Poste représente une position au sein d'une Organisation qui existe indépendamment de la personne ou des personnes qui le remplissent. Les postes peuvent être utilisés pour représenter des situations où une personne est membre d'une Organisation d'office (par exemple, le Secrétaire d'Etat pour l'Ecosse fait partie du Cabinet du Royaume-Uni du fait d'être Secrétaire d'Etat pour l'Ecosse, non pas comme une personne physique). Un poste après peut être occupé par plusieurs personnes et peut donc être considéré comme une Organisation à part entière."""@fr ;
    skos:definition """Functie binnen een organisatie, kan bestaan los van de persoon/personen die ze invult/invullen."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .
    
org:Role    a   owl:Class,    rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf skos:Concept ;
    rdfs:label "role"@en ;
    rdfs:label "rôle"@fr ;
    rdfs:label "rol"@nl ;
    skos:definition """Denotes a role that a Person or other Agent can take in an organization. Instances of this class describe the abstract role; to denote a specific instance of a person playing that role in a specific organization use an instance of `org:Membership`. It is common for roles to be arranged in some taxonomic structure and we use SKOS to represent that. The normal SKOS lexical properties should be used when labelling the Role. Additional descriptive properties for the Role, such as a Salary band, may be added by extension vocabularies."""@en ;
    skos:definition """Indique le rôle qu'une Personne ou un autre Agent peut avoir dans une Organisation. Les instances de cette classe décrivent le rôle dans l'absolu; pour indiquer une personne ayant ce rôle spécifique dans une Organisation, utilisez une instance de `org:Membership`. Il est courant que les rôles soient organisés dans une sorte de taxonomie, ce qui peut être représenté avec SKOS. Les propriétés de libellés standards de SKOS devraient être utilisées pour libeller le Rôle. D'autres propriétés additionnelles pour ce rôle, comme une fourchette de Salaire peuvent être ajoutées par une extension de ce vocabulaire."""@fr;     
    skos:definition """Rol die een persoon of agent kan vervullen in een organisatie."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:Site    a   owl:Class,    rdfs:Class ;
    rdfs:label "site"@en ;
    rdfs:label "site"@fr ;
    rdfs:label "vestiging"@nl ;
    skos:definition """An office or other premise at which the organization is located. Many organizations are spread across multiple sites and many sites will host multiple locations. In most cases a Site will be a physical location. However, we don't exclude the possibility of non-physical sites such as a virtual office with an associated post box and phone reception service. Extensions may provide subclasses to denote particular types of site."""@en ;
    skos:definition """Un établissement ou tout autre lieu dans lequel une Organisation est localisé. Beaucoup d'organisations sont dispersées à travers plusieurs sites. Dans la plupart des cas un Site sera un lieu physique. Toutefois, nous n'excluons pas la possibilité de sites non-physiques comme un bureau virtuel avec une boîte postale et un service de secrétariat mutualisé. Des extensions pourraient fournir des sous-classes pour décrire des types de sites particuliers."""@fr ;
    skos:definition """Een kantoor of ander pand waar een organisatie gevestigd is. Organisaties kunnen over meerdere vestigingen verspreid zijn en vestigingen kunnen op meerdere locaties betrekking hebben."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

#####################################
#             PROPERTIES            #
#####################################

org:classification a owl:ObjectProperty, rdf:Property;
    rdfs:domain org:Organization ;
    rdfs:range  skos:Concept ;  
    rdfs:label "classification"@en ;
    rdfs:label "classification"@fr ;
    rdfs:label "classificatie"@nl ;
    skos:definition """Indicates a classification for this Organization within some classification scheme. Extension vocabularies may wish to specialize this property to have a range corresponding to a specific `skos:ConceptScheme`. This property is under discussion and may be revised or removed - in many cases organizations are best categorized by defining a sub-class hierarchy in an extension vocabulary."""@en ;
    skos:definition """Indique une classification pour cette Organisation dans le cadre d'un schéma de classification. Il est possible de spécialiser cette propriété en utilisant un vocabulaire spécialisé pour que le champ corresponde à un concept spécifique `skos:ConceptScheme`. Cette propriété est en discussion est pourrait être révisée ou supprimée - dans de nombreux cas, les organisations sont mieux catégorisées par une hiérarchie de sous-classe dans un vocabulaire externe."""@fr ;  
    skos:definition """Duidt een classificatie van deze organisatie aan met een classificatieschema. Het is mogelijk om deze eigenschap verder te specificiëren met behulp van een gespecialiseerd vocabularium opdat het veld overeenkomt met een specifiek concept `skos:ConceptScheme`. In veel gevallen kunnen organisaties beter gecategoriseerd worden aan de hand van een hiërarchie met subklassen in een extern vocabularium."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:hasPost a owl:ObjectProperty, rdf:Property;
    rdfs:domain  org:Organization;
    rdfs:range   org:Post ;
    owl:inverseOf org:postIn ;
    rdfs:label "post"@en ;
	rdfs:label "possède un poste"@fr ;
    rdfs:label "positie"@nl ;
    skos:definition """Indicates a Post which exists within the Organization."""@en;
	skos:definition """Indique un Poste qui existe dans l'Organisation."""@fr;
    skos:definition """Duidt een positie aan die bestaat binnen de organisatie."""@nl;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:hasPrimarySite a owl:ObjectProperty, rdf:Property ;
    rdfs:domain org:Organization ;
    rdfs:range  org:Site ;
    rdfs:subPropertyOf org:hasSite ;
    rdfs:label "primary Site"@en ;
    rdfs:label "site principal"@fr ;
    rdfs:label "hoofdzetel"@nl ;
    skos:definition """Indicates a primary site for the Organization, this is the default means by which an Organization can be contacted and is not necessarily the formal headquarters."""@en ;
    skos:definition """Indique le site principal d'une Organisation, le moyen par défaut par lequel l'Organisation peut être contactée et pas nécessairement le siège social légal."""@fr ;
    skos:definition """Duidt de hoofdzetel van een organisatie aan, dit is de standaard manier waarop de organisatie gecontacteerd kan worden en niet noodzakelijk de juridische zetel."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:hasSite a owl:ObjectProperty, rdf:Property ;
    rdfs:domain org:Organization;
    rdfs:range  org:Site;
    rdfs:label "has site"@en;
    rdfs:label "a un site"@fr;
    rdfs:label "heeft een zetel"@nl ;
    skos:definition """Indicates a site at which the Organization has some presence even if only indirect (e.g. virtual office or a professional service which is acting as the registered address for a company). Inverse of `org:siteOf`."""@en ;
    skos:definition """Indique un site sur lequel l'Organisation possède une présence, même indirecte (domiciliation, boite postale). Inverse de `org:siteOf`."""@fr ;
    skos:definition """Duidt de zetel aan waarop de organisatie aanwezig is, zelfs indien indirect (bv. via domiciliëring of postbus). Omgekeerde van `org:siteOf`."""@nl ;    
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:hasUnit a   owl:ObjectProperty, rdf:Property ;
    rdfs:domain org:FormalOrganization ;
    rdfs:range  org:OrganizationalUnit ;
    rdfs:subPropertyOf org:hasSubOrganization ;
    rdfs:label "has Unit"@en ;
    rdfs:label "possède une Unité"@fr ;
    rdfs:label "heeft een eenheid"@nl ;
    skos:definition """Indicates a unit which is part of this Organization, e.g. a Department within a larger FormalOrganization. Inverse of `org:unitOf`."""@en ;
    skos:definition """Indique une Unité qui fait partie d'une Organisation, par exemple un Départment au sein d'une Organisation Formelle plus large. Inverse de `org:unitOf`."""@fr ;
    skos:definition """Duidt een eenheid aan die deel uitmaakt van een organisatie, zoals een departement in een grotere formele organisatie. Is het omgekeerde van `org:unitOf`."""@nl ;    
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:heldBy a owl:ObjectProperty, rdf:Property;
    rdfs:domain  org:Post;
    rdfs:range foaf:Agent;
    owl:inverseOf org:holds ;
    rdfs:label "held by"@en ;
  	rdfs:label "occupé par"@fr ;
    rdfs:label "bezet door"@nl ;
    skos:definition """Indicates an Agent which holds a Post."""@en ;
    skos:definition """Indique un Agent qui occupe le Poste."""@fr ;
    skos:definition  """Duidt een Agent aan die een positie heeft."""@nl ;
    # Corrected 2014-01-25
    # rdfs:subPropertyOf org:hasMember;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:holds a owl:ObjectProperty, rdf:Property ;
    rdfs:domain foaf:Agent ;
    rdfs:range  org:Post ;
    owl:inverseOf org:heldBy ;
    rdfs:label "holds"@en ;
    rdfs:label "occupe"@fr ;
    rdfs:label "heeft positie"@nl ;
    skos:definition """Indicates a Post held by some Agent."""@en ;
    skos:definition """Indicate un Poste occupé par un Agent."""@fr ;
    skos:definition """Duidt een positie aan die ingevuld wordt door een Agent."""@nl ;
    # Corrected 2014-01-25
    # rdfs:subPropertyOf org:memberOf;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:identifier a owl:DatatypeProperty, rdf:Property ;
    rdfs:domain org:Organization ;
    rdfs:subPropertyOf skos:notation ;
    rdfs:label "identifier"@en ;
    rdfs:label "identifiant"@fr ;
    rdfs:label "ID"@nl ;
    skos:definition """Gives an identifier, such as a company registration number, that can be used to used to uniquely identify the organization."""@en;
    skos:definition """Donne un identifiant, comme par exemple le numéro d'enregistrement d'une entreprise, qui peut être utilisé comme identifiant unique pour l'Organisation."""@fr;
    skos:definition """Geeft een ID, zoals een bedrijfsregistratienummer, dat gebruikt kan worden om de organisatie uniek te identificeren."""@nl;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:postIn a owl:ObjectProperty, rdf:Property ;
    rdfs:domain org:Post;
    rdfs:range  org:Organization;
    owl:inverseOf org:hasPost ;
    rdfs:label "post in"@en;
	rdfs:label "poste chez"@fr;
    rdfs:label "positie in"@nl;
    skos:definition """Indicates the Organization in which the Post exists."""@en ;
    skos:definition """Indicate l'Organisation dans laquelle le Poste existe."""@fr ;
    skos:definition """Duidt de organisatie aan waarbij de positie bestaat."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:role a owl:ObjectProperty, rdf:Property;
    rdfs:domain org:Post;
    rdfs:range  org:Role;
    rdfs:label "role"@en;
    rdfs:label "rôle"@fr;
    rdfs:label "rol"@nl;
    skos:definition """Indicates the Role that the Agent plays in a Membership relationship with an Organization."""@en;
    skos:definition """Indique le Rôle de l'Agent dans son Engagement avec l'Organisation."""@fr;    
    skos:definition """Duidt de rol aan die een Agent uitvoert in relatie met een organisatie."""@nl;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:siteAddress a owl:ObjectProperty, rdf:Property ;
    rdfs:domain org:Site ;
    #   rdfs:range  vcard:VCard ;
    rdfs:label "site Address"@en ;
    rdfs:label "adresse du Site"@fr ;
    rdfs:label "adres van de zetel"@nl ;
    skos:definition """Indicates an address for the site in a suitable encoding. Use of vCard (using the http://www.w3.org/TR/vcard-rdf/ vocabulary) is encouraged but the range is left open to allow other encodings to be used. The address may include email, telephone, and geo-location information and is not restricted to a physical address."""@en ;
    skos:definition """Indique une adresse pour le site dans un encodage approprié. L'usage du vocabulaire vCard ( http://www.w3.org/TR/vcard-rdf/) est encouragé, mais le range est ouvert pour permettre l'utilisation d'autres vocabulaires. L'adresse peut comporter le courriel, le téléphone, et l'information de géolocalisation; et n'est donc pas seulement limitée à une adresse physique."""@fr ;
    skos:definition """Duidt het adres aan van de zetel in een geschikte encoding. Het gebruik van vCard (met de http://www.w3.org/TR/vcard-rdf/ vocabulary) wordt aangemoedigd, maar de range wordt open gelaten om andere encodings mogelijk te maken. Het adres kan de e-mail, het telefoonnummer en geo-locatie informatie bevatten. Het is niet beperkt tot een fysiek adres."""@nl;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .

org:unitOf a owl:ObjectProperty, rdf:Property ;
    rdfs:subPropertyOf org:subOrganizationOf ;
    rdfs:domain org:OrganizationalUnit ; 
    rdfs:range  org:FormalOrganization ; 
    rdfs:label "unit Of"@en ;
    rdfs:label "unité de"@fr ;
    rdfs:label "organisatie-eenheid van"@nl ;
    skos:definition """Indicates an Organization of which this Unit is a part, e.g. a Department within a larger FormalOrganization. This is the inverse of `org:hasUnit`."""@en ;
    skos:definition """Indique l'Organisation dont cette Organisation ou Unité fait partie, par exemple un Départment au sein d'une Organisation Formelle plus large. Inverse de `org:hasUnit`."""@fr ;    
    skos:definition """Duidt de Organisatie aan waarvan deze Organisatie of eenheid deel uitmaakt, bv. een departement binnen een grotere formele Organisatie. Omgekeerde van `org:hasUnit`."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/ns/org> .
