@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<http://www.w3.org/2004/02/skos/core> a owl:Ontology ;
    dcterms:contributor "Dave Beckett",
        "Nikki Rogers",
        "Participants in W3C's Semantic Web Deployment Working Group."@en ;
    dcterms:creator "Alistair Miles",
        "Sean Bechhofer" ;
    dcterms:description "An RDF vocabulary for describing the basic structure and content of concept schemes such as thesauri, classification schemes, subject heading lists, taxonomies, 'folksonomies', other types of controlled vocabulary, and also concept schemes embedded in glossaries and terminologies."@en ;
    dcterms:description "Un vocabulaire RDF pour décrire la structure et le contenu de schémas de concepts tels que les thésaurus, les schémas de classification, les listes de sujets, les taxonomies, les 'folksonomies', d'autres types de vocabulaires contrôlés, et aussi des schémas de concepts intégrés dans des glossaires et des terminologies."@fr ;
    dcterms:description "Een RDF-vocabularium voor het beschrijven van de basisstructuur en inhoud van conceptenschema's (concept schemes) zoals thesauri, classificatieschema’s, 'subject heading' lijsten, taxonomieën, folksonomieën, andere soorten gecontroleerde vocabularia, alsook conceptenschema's die geïntegreerd zijn in glossaria en terminologieën."@nl ;
    dcterms:title "SKOS Vocabulary"@en ;
    dcterms:title "Vocabulaire SKOS"@fr ;
    dcterms:title "SKOS Vocabularium"@nl ;
    rdfs:seeAlso <http://www.w3.org/TR/skos-reference/> .

#####################################
#              CLASSES              #
#####################################

skos:Concept a owl:Class, rdfs:Class ;
    rdfs:label "Concept"@en ;
    rdfs:label "Concept"@fr ;
    rdfs:label "Concept"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    skos:definition """A SKOS concept can be viewed as an idea or notion; a unit of thought. However, what constitutes a unit of thought is subjective, and this definition is meant to be suggestive, rather than restrictive."""@en ;
    skos:definition """Un concept SKOS peut être considéré comme une idée ou une notion, une unité de pensée. Cependant, ce qui constitue une unité de pensée est subjectif, et cette définition se veut suggestive, plutôt que restrictive."""@fr ;
    skos:definition """Een SKOS-concept kan als idee of begrip worden gezien; een gedachte-eenheid. Echter, wat  een gedachte-eenheid is, is subjectief, en deze definitie is eerder suggestief dan beperkend bedoeld."""@nl .

skos:OrderedCollection a owl:Class, rdfs:Class ;
    rdfs:label "Ordered collection"@en ;
    rdfs:label "Collection ordonnée"@fr ;
    rdfs:label "Geordende collectie"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subClassOf skos:Collection ;
    skos:definition "An ordered collection of concepts, where both the grouping and the ordering are meaningful."@en ;
    skos:definition "Une collection ordonnée de concepts, où le regroupement et l'ordre sont significatifs."@fr ;
    skos:definition "Een geordende collectie van concepten, waar zowel de groepering als de volgorde betekenisvol zijn."@nl ;
    skos:scopeNote "Ordered collections can be used where you would like a set of concepts to be displayed in a specific order, and optionally under a 'node label'."@en ;
    skos:scopeNote "Les collections ordonnées peuvent être utilisées lorsque vous souhaitez afficher un ensemble de concepts dans un ordre spécifique, et éventuellement sous une \"étiquette de nœud\"."@fr ;
    skos:scopeNote "Geordende collecties kunnen worden gebruikt waar je een set van concepten wilt weergeven in een specifieke volgorde, en optioneel onder een 'knooppuntlabel'."@nl .

skos:Collection a owl:Class, rdfs:Class ;
    rdfs:label "Collection"@en ;
    rdfs:label "Collection"@fr ;
    rdfs:label "Verzameling"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    owl:disjointWith skos:Concept,
        skos:ConceptScheme ;
    skos:definition "A meaningful collection of concepts."@en ;
    skos:definition "Une collection de concepts ayant un sens."@fr ;
    skos:definition "Een betekenisvolle verzameling van concepten."@nl ;
    skos:scopeNote "Labelled collections can be used where you would like a set of concepts to be displayed under a 'node label' in the hierarchy."@en ;
    skos:scopeNote "Les collections étiquetées peuvent être utilisées pour afficher un ensemble de concepts sous un 'label de nœud' dans la hiérarchie."@fr ;
    skos:scopeNote "Gelabelde verzamelingen kunnen gebruikt worden waar je een set concepten onder een 'node label' in de hiërarchie wilt weergeven."@nl .

skos:ConceptScheme a owl:Class, rdfs:Class ;
    rdfs:label "Concept scheme"@en ;
    rdfs:label "Schéma de concepts"@fr ;
    rdfs:label "Conceptenschema"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    owl:disjointWith skos:Concept ;
    skos:definition "A set of concepts, optionally including statements about semantic relationships between those concepts."@en ;
    skos:definition "Un ensemble de concepts, éventuellement accompagné de déclarations sur les relations sémantiques entre ces concepts."@fr ;
    skos:definition "Een set van concepten, eventueel vergezeld van verklaringen over de semantische relaties tussen die concepten."@nl ;
    skos:example "Thesauri, classification schemes, subject heading lists, taxonomies, 'folksonomies', and other types of controlled vocabulary are all examples of concept schemes. Concept schemes are also embedded in glossaries and terminologies."@en ;
    skos:example "Thésaurus, classifications, listes de sujets, taxonomies, 'folksonomies', et d'autres types de vocabulaires contrôlés sont tous des exemples de schémas de concepts. Les schémas de concepts sont aussi intégrés dans les glossaires et les terminologies."@fr ;
    skos:example "Thesauri, classificaties, onderwerplijsten, taxonomieën, folksonomieën, en andere soorten gecontroleerde vocabularia zijn allemaal voorbeelden van conceptenschema's. Conceptenschema's worden ook ingebed in glossaria en terminologieën."@nl ;
    skos:scopeNote "A concept scheme may be defined to include concepts from different sources."@en ;
    skos:scopeNote "Un schéma de concepts peut être défini pour inclure des concepts provenant de différentes sources."@fr ;
    skos:scopeNote "Een conceptenschema kan gedefinieerd worden om concepten uit verschillende bronnen te bevatten."@nl .

#####################################
#             PROPERTIES            #
#####################################

skos:altLabel a rdf:Property,
        owl:AnnotationProperty ;
    rdfs:label "alternative label"@en ;
    rdfs:label "label alternatif"@fr ;
    rdfs:label "alternatief label"@nl ;
    rdfs:comment "The range of skos:altLabel is the class of RDF plain literals."@en ,
        "Le domaine de skos:altLabel est la classe des littéraux RDF."@fr ,
        "Het domein van skos:altLabel is de klasse van RDF literals."@nl ,
        "skos:prefLabel, skos:altLabel and skos:hiddenLabel are pairwise disjoint properties."@en ,
        "skos:prefLabel, skos:altLabel et skos:hiddenLabel sont des propriétés disjoints."@fr ,
        "skos:prefLabel, skos:altLabel en skos:hiddenLabel zijn disjuncte eigenschappen."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf rdfs:label ;
    skos:definition "An alternative lexical label for a resource."@en ;
    skos:definition "Un label lexical alternatif pour une ressource."@fr ;
    skos:definition "Een alternatief lexicaal label voor een resource."@nl ;
    skos:example "Acronyms, abbreviations, spelling variants, and irregular plural/singular forms may be included among the alternative labels for a concept. Mis-spelled terms are normally included as hidden labels (see skos:hiddenLabel)."@en ;
    skos:example "Les acronymes, abréviations, variantes orthographiques et formes plurielles/singulières irrégulières peuvent être incluses parmi les labels alternatifs pour un concept. Les termes mal orthographiés sont normalement inclus comme labels cachés (voir skos:hiddenLabel)."@fr ;
    skos:example "Acroniemen, afkortingen, spellingvarianten en onregelmatige meervoudsvormen/ enkelvoudsvormen kunnen onder de alternatieve labels voor een concept worden opgenomen. Fout gespelde termen worden normaal gesproken opgenomen als verborgen labels (zie skos:hiddenLabel)."@nl .

skos:changeNote a rdf:Property,
        owl:AnnotationProperty ;
    rdfs:label "change note"@en ;
    rdfs:label "note de changement"@fr ;
    rdfs:label "wijzigingsnotitie"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:note ;
    skos:definition "A note about a modification to a concept."@en ;
    skos:definition "Une note à propos d'une modification d'un concept."@fr ;
    skos:definition "Een notitie over een wijziging aan een concept."@nl .

skos:definition a rdf:Property,
        owl:AnnotationProperty ;
    rdfs:label "definition"@en ;
    rdfs:label "définition"@fr ;
    rdfs:label "definitie"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:note ;
    skos:definition "A statement or formal explanation of the meaning of a concept."@en ;
    skos:definition "Une déclaration ou une explication formelle du sens d'un concept."@fr ;
    skos:definition "Een verklaring of formele uitleg van de betekenis van een concept."@nl .

skos:editorialNote a rdf:Property,
        owl:AnnotationProperty ;
    rdfs:label "editorial note"@en ;
    rdfs:label "note éditoriale"@fr ;
    rdfs:label "redactionele notitie"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:note ;
    skos:definition "A note for an editor, translator or maintainer of the vocabulary."@en ;
    skos:definition "Une note pour un éditeur, traducteur ou responsable de la terminologie."@fr ;
    skos:definition "Een notitie voor een redacteur, vertaler of beheerder van het vocabularium."@nl .

skos:exactMatch a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty,
        owl:SymmetricProperty,
        owl:TransitiveProperty ;
    rdfs:label "has exact match"@en ;
    rdfs:label "a une correspondance exacte"@fr ;
    rdfs:label "heeft exacte overeenkomst"@nl ;
    rdfs:comment "skos:exactMatch is disjoint with each of the properties skos:broadMatch and skos:relatedMatch."@en ;
    rdfs:comment "skos:exactMatch est disjoints avec chacune des propriétés skos:broadMatch et skos:relatedMatch."@fr ;
    rdfs:comment "skos:exactMatch is disjunct met elk van de eigenschappen skos:broadMatch en skos:relatedMatch."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:closeMatch ;
    skos:definition "`skos:exactMatch` is used to link two concepts, indicating a high degree of confidence that the concepts can be used interchangeably across a wide range of information retrieval applications. `skos:exactMatch` is a transitive property, and is a sub-property of `skos:closeMatch`."@en ;
    skos:definition "`skos:exactMatch` est utilisé pour lier deux concepts, indiquant un haut degré de confiance que les concepts peuvent être utilisés de manière interchangeable dans un large éventail d'applications de recherche d'information. `skos:exactMatch` est une propriété transitive, et est une sous-propriété de `skos:closeMatch`."@fr ;
    skos:definition "`skos:exactMatch` wordt gebruikt om twee concepten te verbinden, waarbij een hoge mate van vertrouwen wordt uitgedrukt dat de concepten uitwisselbaar in een brede waaier van informatiezoektoepassingen kunnen worden gebruikt. `skos:exactMatch` is een transitieve eigenschap en is een sub-eigenschap van `skos:closeMatch`."@nl .

skos:example a rdf:Property,
        owl:AnnotationProperty ;
    rdfs:label "example"@en ;
    rdfs:label "exemple"@fr ;
    rdfs:label "voorbeeld"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:note ;
    skos:definition "An example of the use of a concept."@en ;
    skos:definition "Un exemple de l'utilisation d'un concept."@fr ;
    skos:definition "Een voorbeeld van het gebruik van een concept."@nl .

skos:hiddenLabel a rdf:Property,
        owl:AnnotationProperty ;
    rdfs:label "hidden label"@en ;
    rdfs:label "étiquette cachée"@fr ;
    rdfs:label "verborgen label"@nl ;
    rdfs:comment "The range of skos:hiddenLabel is the class of RDF plain literals."@en,
        "The range of skos:hiddenLabel is the class of RDF plain literals."@fr,
        "The range of skos:hiddenLabel is the class of RDF plain literals."@nl ,
        "skos:prefLabel, skos:altLabel and skos:hiddenLabel are pairwise disjoint properties."@en ,
        "skos:prefLabel, skos:altLabel et skos:hiddenLabel sont des propriétés disjoints."@fr ,
        "skos:prefLabel, skos:altLabel en skos:hiddenLabel zijn disjuncte eigenschappen."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf rdfs:label ;
    skos:definition "A lexical label for a resource that should be hidden when generating visual displays of the resource, but should still be accessible to free text search operations."@en ;
    skos:definition "Une étiquette lexicale pour une ressource qui doit être cachée lors de la génération d'affichages visuels de la ressource, mais qui doit toujours être accessible aux opérations de recherche de texte libre."@fr ;
    skos:definition "Een lexicaal label voor een resource dat verborgen moet worden bij het genereren van visuele weergaven van de resource, maar dat nog steeds toegankelijk moet zijn voor vrije tekst zoekoperaties."@nl .

skos:historyNote a rdf:Property,
        owl:AnnotationProperty ;
    rdfs:label "history note"@en ;
    rdfs:label "note historique"@fr ;
    rdfs:label "historische notitie"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:note ;
    skos:definition "A note about the past state/use/meaning of a concept."@en ;
    skos:definition "Une note sur l'état/usage/sens passé d'un concept."@fr ;
    skos:definition "Een notitie over de vroegere staat/gebruik/betekenis van een concept."@nl .

skos:member a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "has member"@en ;
    rdfs:label "a un membre"@fr ;
    rdfs:label "heeft lid"@nl ;
    rdfs:domain skos:Collection ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:range [ a owl:Class, rdfs:Class ;
            owl:unionOf ( skos:Concept skos:Collection ) ] ;
    skos:definition "Relates a collection to one of its members."@en ;
    skos:definition "Relie une collection à l'un de ses membres."@fr ;
    skos:definition "Verbindt een collectie met één van zijn leden."@nl .

skos:memberList a rdf:Property,
        owl:FunctionalProperty,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "has member list"@en ;
    rdfs:label "a une liste de membres"@fr ;
    rdfs:label "heeft lijst van leden"@nl ;
    rdfs:comment """For any resource, every item in the list given as the value of the
      skos:memberList property is also a value of the skos:member property."""@en ;
    rdfs:comment """Pour toute ressource, chaque élément de la liste donnée comme valeur de la
        propriété skos:memberList est également une valeur de la propriété skos:member."""@fr ;
    rdfs:comment """Voor elke resource is elk item in de lijst die als waarde van de
        skos:memberList eigenschap wordt gegeven, ook een waarde van de skos:member eigenschap."""@nl ;
    rdfs:domain skos:OrderedCollection ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:range rdf:List ;
    skos:definition "Relates an ordered collection to the RDF list containing its members."@en ;
    skos:definition "Relie une collection ordonnée à la liste RDF contenant ses membres."@fr ;
    skos:definition "Verbindt een geordende collectie met de RDF lijst die zijn leden bevat."@nl .

skos:notation a rdf:Property,
        owl:DatatypeProperty ;
    rdfs:label "notation"@en ;
    rdfs:label "notation"@fr ;
    rdfs:label "notatie"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    skos:definition "A notation, also known as classification code, is a string of characters such as \"T58.5\" or \"303.4833\" used to uniquely identify a concept within the scope of a given concept scheme."@en ;
    skos:definition "Une notation, également connue sous le nom de code de classification, est une chaîne de caractères telle que «T58.5» ou «303.4833» utilisée pour identifier de manière unique un concept dans le cadre d'un schéma de concepts donné."@fr ;
    skos:definition "Een notatie, ook wel classificatiecode genoemd, is een reeks tekens zoals \"T58.5\" of \"303.4833\" die gebruikt wordt om een concept uniek te identificeren binnen de context van een gegeven conceptenschema."@nl ;
    skos:scopeNote "By convention, skos:notation is used with a typed literal in the object position of the triple."@en ;
    skos:scopeNote "Par convention, skos:notation est utilisé avec un littéral typé dans la position objet du triplet."@fr ;
    skos:scopeNote "Volgens conventie wordt skos:notation gebruikt met een typed literal in de objectpositie van de triple."@nl .

skos:prefLabel a rdf:Property,
        owl:AnnotationProperty ;
    rdfs:label "preferred label"@en ;
    rdfs:label "étiquette préférée"@fr ;
    rdfs:label "voorkeurslabel"@nl ;
    rdfs:comment "A resource has no more than one value of skos:prefLabel per language tag, and no more than one value of skos:prefLabel without language tag."@en,
        "The range of skos:prefLabel is the class of RDF plain literals."@en,
        """skos:prefLabel, skos:altLabel and skos:hiddenLabel are pairwise disjoint properties."""@en ;
    rdfs:comment "Une ressource n'a pas plus d'une valeur de skos:prefLabel par balise de langue, et pas plus d'une valeur de skos:prefLabel sans balise de langue."@fr,
        "La portée de skos:prefLabel est la classe des littéraux RDF."@fr,
        """skos:prefLabel, skos:altLabel et skos:hiddenLabel sont des propriétés disjoints par paires."""@fr ;
    rdfs:comment "Een resource heeft niet meer dan één waarde van skos:prefLabel per taaltag, en niet meer dan één waarde van skos:prefLabel zonder taaltag."@nl,
        "De range van skos:prefLabel is de klasse van RDF plain literals."@nl,
        """skos:prefLabel, skos:altLabel en skos:hiddenLabel zijn onderling disjuncte eigenschappen."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf rdfs:label ;
    skos:definition "The preferred lexical label for a resource, in a given language."@en ;
    skos:definition "L'étiquette lexical préférée pour une ressource, dans une langue donnée."@fr ;
    skos:definition "Het verkozen lexicale label voor een resource, in een gegeven taal."@nl .

skos:relatedMatch a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty,
        owl:SymmetricProperty ;
    rdfs:label "has related match"@en ;
    rdfs:label "a un match lié"@fr ;
    rdfs:label "heeft gerelateerde match"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:mappingRelation,
        skos:related ;
    skos:definition "skos:relatedMatch is used to state an associative mapping link between two conceptual resources in different concept schemes."@en ;
    skos:definition "skos:relatedMatch est utilisé pour indiquer un lien de correspondance associative entre deux ressources conceptuelles dans des schémas de concepts différents."@fr ;
    skos:definition "skos:relatedMatch wordt gebruikt om een associatieve mapping link te geven tussen twee conceptuele resources in verschillende conceptenschema's."@nl .

skos:scopeNote a rdf:Property,
        owl:AnnotationProperty ;
    rdfs:label "scope note"@en ;
    rdfs:label "note de portée"@fr ;
    rdfs:label "scope notitie"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:note ;
    skos:definition "A note that helps to clarify the meaning and/or the use of a concept."@en ;
    skos:definition "Une note qui aide à clarifier le sens et/ou l'utilisation d'un concept."@fr ;
    skos:definition "Een notitie die helpt om de betekenis en/of het gebruik van een concept te verduidelijken."@nl .

skos:broadMatch a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "has broader match"@en ;
    rdfs:label "a un match plus large"@fr ;
    rdfs:label "heeft bredere overeenkomst"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:broader,
        skos:mappingRelation ;
    owl:inverseOf skos:narrowMatch ;
    skos:definition "`skos:broadMatch` is used to state a hierarchical mapping link between two conceptual resources in different concept schemes."@en ;
    skos:definition "`skos:broadMatch` est utilisé pour indiquer un lien de correspondance hiérarchique entre deux ressources conceptuelles dans des schémas de concepts différents."@fr ;
    skos:definition "`skos:broadMatch` wordt gebruikt om een hiërarchische mapping link te geven tussen twee conceptuele resources in verschillende conceptenschema's."@nl .

skos:closeMatch a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty,
        owl:SymmetricProperty ;
    rdfs:label "has close match"@en ;
    rdfs:label "a un match proche"@fr ;
    rdfs:label "heeft nauwe overeenkomst"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:mappingRelation ;
    skos:definition "`skos:closeMatch` is used to link two concepts that are sufficiently similar that they can be used interchangeably in some information retrieval applications. In order to avoid the possibility of \"compound errors\" when combining mappings across more than two concept schemes, `skos:closeMatch` is not declared to be a transitive property."@en ;
    skos:definition "`skos:closeMatch` est utilisé pour lier deux concepts qui sont suffisamment similaires pour pouvoir être utilisés de manière interchangeable dans certaines applications de recherche d'information. Afin d'éviter la possibilité d'\"erreurs combinées\" lors de l'utilisation de correspondances entre plus de deux schémas de concepts, `skos:closeMatch` n'est pas déclaré comme une propriété transitive."@fr ;
    skos:definition "`skos:closeMatch` wordt gebruikt om twee concepten te linken die voldoende gelijkwaardig zijn dat ze in sommige informatie-uitwisselingsapplicaties uitwisselbaar kunnen worden gebruikt. Om de mogelijkheid van \"samengestelde fouten\" te vermijden bij het combineren van mappings over meer dan twee conceptenschema's, is `skos:closeMatch` niet gedefinieerd als een transitieve eigenschap."@nl .

skos:hasTopConcept a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "has top concept"@en ;
    rdfs:label "a un concept supérieur"@fr ;
    rdfs:label "heeft bovenste concept"@nl ;
    rdfs:domain skos:ConceptScheme ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:range skos:Concept ;
    owl:inverseOf skos:topConceptOf ;
    skos:definition "Relates, by convention, a concept scheme to a concept which is topmost in the broader/narrower concept hierarchies for that scheme, providing an entry point to these hierarchies."@en ;
    skos:definition "Relie, par convention, un schéma de concepts à un concept qui est le plus haut dans les hiérarchies de concepts plus large/plus restreint pour ce schéma, fournissant un point d'entrée pour ces hiérarchies."@fr ;
    skos:definition "Verbindt, bij conventie, een conceptenschema met een concept dat bovenaan staat in de bredere/nauwere concept hiërarchieën voor dat schema, en die een ingang vormt voor deze hiërarchieën."@nl .

skos:inScheme a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is in scheme"@en ;
    rdfs:label "est dans le schéma"@fr ;
    rdfs:label "is in schema"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:range skos:ConceptScheme ;
    skos:definition "Relates a resource (for example a concept) to a concept scheme in which it is included."@en ;
    skos:definition "Relie une ressource (par exemple un concept) à un schéma de concepts dans lequel elle est incluse."@fr ;
    skos:definition "Verbindt een resource (bijvoorbeeld een concept) met een conceptenschema waarin het is opgenomen."@nl ;
    skos:scopeNote "A concept may be a member of more than one concept scheme."@en ;
    skos:scopeNote "Un concept peut être membre de plus d'un schéma de concepts."@fr ;
    skos:scopeNote "Een concept kan lid zijn van meer dan één conceptenschema."@nl .

skos:narrowMatch a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "has narrower match"@en ;
    rdfs:label "a un match plus restreint"@fr ;
    rdfs:label "heeft nauwere overeenkomst"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:mappingRelation,
        skos:narrower ;
    owl:inverseOf skos:broadMatch ;
    skos:definition "`skos:narrowMatch` is used to state a hierarchical mapping link between two conceptual resources in different concept schemes."@en ;
    skos:definition "`skos:narrowMatch` est utilisé pour indiquer un lien de correspondance hiérarchique entre deux ressources conceptuelles dans des schémas de concepts différents."@fr ;
    skos:definition "`skos:narrowMatch` wordt gebruikt om een hiërarchische mapping link te geven tussen twee conceptuele resources in verschillende conceptenschema's."@nl .

skos:related a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty,
        owl:SymmetricProperty ;
    rdfs:label "has related"@en ;
    rdfs:label "a un concept lié"@fr ;
    rdfs:label "heeft gerelateerd concept"@nl ;
    rdfs:comment "skos:related is disjoint with skos:broaderTransitive"@en ;
    rdfs:comment "skos:related est disjoint avec skos:broaderTransitive"@fr ;
    rdfs:comment "skos:related is disjunct met skos:broaderTransitive"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:semanticRelation ;
    skos:definition "Relates a concept to a concept with which there is an associative semantic relationship."@en ;
    skos:definition "Relie un concept à un concept avec lequel il existe une relation sémantique associative."@fr ;
    skos:definition "Verbindt een concept met een concept waarmee er een associatieve semantische relatie is."@nl .

skos:topConceptOf a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is top concept in scheme"@en ;
    rdfs:label "est un concept supérieur dans le schéma"@fr ;
    rdfs:label "is bovenste concept in schema"@nl ;
    rdfs:domain skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:range skos:ConceptScheme ;
    rdfs:subPropertyOf skos:inScheme ;
    owl:inverseOf skos:hasTopConcept ;
    skos:definition "Relates a concept to the concept scheme that it is a top level concept of."@en ;
    skos:definition "Associe un concept au schéma de concepts dont il s'agit d'un concept de niveau supérieur."@fr ;
    skos:definition "Verbindt een concept met het conceptenschema waarvan het een bovenste niveau concept (top concept) is."@nl .

skos:broader a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "has broader"@en ;
    rdfs:label "a un concept plus large"@fr ;
    rdfs:label "heeft breder concept"@nl ;
    rdfs:comment "Broader concepts are typically rendered as parents in a concept hierarchy (tree)."@en ;
    rdfs:comment "Les concepts plus larges sont généralement représentés comme des parents dans une hiérarchie de concepts (arbre)."@fr ;
    rdfs:comment "Bredere concepten worden meestal weergegeven als parents in een concept hiërarchie (boom)."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:broaderTransitive ;
    owl:inverseOf skos:narrower ;
    skos:definition "Relates a concept to a concept that is more general in meaning."@en ;
    skos:definition "Relie un concept à un concept qui est plus général dans son sens."@fr ;
    skos:definition "Verbindt een concept met een concept dat in betekenis algemener is."@nl ;
    skos:scopeNote "By convention, skos:broader is only used to assert an immediate (i.e. direct) hierarchical link between two conceptual resources."@en ;
    skos:scopeNote "Par convention, skos:broader est utilisé uniquement pour indiquer un lien hiérarchique direct entre deux ressources conceptuelles."@fr ;
    skos:scopeNote "Volgens conventie wordt skos:broader alleen gebruikt om een directe (dus niet transitieve) hiërarchische link tussen twee conceptuele resources aan te geven."@nl .

skos:broaderTransitive a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty,
        owl:TransitiveProperty ;
    rdfs:label "has broader transitive"@en ;
    rdfs:label "a un concept plus large (transitive)"@fr ;
    rdfs:label "heeft breder concept (transitief)"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:semanticRelation ;
    owl:inverseOf skos:narrowerTransitive ;
    skos:definition "`skos:broaderTransitive` is a transitive superproperty of `skos:broader`."@en ;
    skos:definition "`skos:broaderTransitive` est une superpropriété transitive de `skos:broader`."@fr ;
    skos:definition "`skos:broaderTransitive` is een transitieve superproperty van `skos:broader`."@nl ;
    skos:scopeNote "By convention, skos:broaderTransitive is not used to make assertions. Rather, the properties can be used to draw inferences about the transitive closure of the hierarchical relation, which is useful e.g. when implementing a simple query expansion algorithm in a search application."@en ;
    skos:scopeNote "Par convention, skos:broaderTransitive n'est pas utilisé pour faire des assertions. A la place, les propriétés peuvent être utilisées pour tirer des inferences sur la fermeture transitive de la relation hiérarchique, ce qui est utile par exemple lors de l'implémentation d'un algorithme simple d'expansion de requête dans une application de recherche."@fr ;
    skos:scopeNote "Volgens conventie wordt skos:broaderTransitive niet gebruikt om beweringen te doen. De eigenschappen kunnen wel gebruikt worden om inferenties te trekken over de transitieve sluiting van de hiërarchische relatie, wat bijvoorbeeld handig is bij het implementeren van een eenvoudige queryexpansie-algoritme in een zoekapplicatie."@nl .

skos:narrower a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "has narrower"@en ;
    rdfs:label "a un concept plus restreint"@fr ;
    rdfs:label "heeft nauwer concept"@nl ;
    rdfs:comment "Narrower concepts are typically rendered as children in a concept hierarchy (tree)."@en ;
    rdfs:comment "Les concepts plus restreints sont généralement représentés comme des enfants dans une hiérarchie de concepts (arbre)."@fr ;
    rdfs:comment "Nauwere concepten worden meestal weergegeven als kinderen in een concepthiërarchie (boom)."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:narrowerTransitive ;
    owl:inverseOf skos:broader ;
    skos:definition "Relates a concept to a concept that is more specific in meaning."@en ;
    skos:definition "Relie un concept à un concept qui est plus spécifique dans son sens."@fr ;
    skos:definition "Verbindt een concept met een concept dat in betekenis meer specifiek is."@nl ;
    skos:scopeNote "By convention, skos:broader is only used to assert an immediate (i.e. direct) hierarchical link between two conceptual resources."@en ;
    skos:scopeNote "Par convention, skos:broader est utilisé uniquement pour indiquer un lien hiérarchique direct entre deux ressources conceptuelles."@fr ;
    skos:scopeNote "Volgens conventie wordt skos:broader alleen gebruikt om een directe (dus niet transitieve) hiërarchische link tussen twee conceptuele resources aan te geven."@nl .

skos:narrowerTransitive a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty,
        owl:TransitiveProperty ;
    rdfs:label "has narrower transitive"@en ;
    rdfs:label "a un concept plus restreint (transitive)"@fr ;
    rdfs:label "heeft nauwer concept (transitief)"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:semanticRelation ;
    owl:inverseOf skos:broaderTransitive ;
    skos:definition "`skos:narrowerTransitive` is a transitive superproperty of `skos:narrower`."@en ;
    skos:definition "`skos:narrowerTransitive` est une superpropriété transitive de `skos:narrower`."@fr ;
    skos:definition "`skos:narrowerTransitive` is een transitieve superproperty van `skos:narrower`."@nl ;
    skos:scopeNote "By convention, skos:narrowerTransitive is not used to make assertions. Rather, the properties can be used to draw inferences about the transitive closure of the hierarchical relation, which is useful e.g. when implementing a simple query expansion algorithm in a search application."@en ;
    skos:scopeNote "Par convention, skos:narrowerTransitive n'est pas utilisé pour faire des assertions. A la place, les propriétés peuvent être utilisées pour tirer des inferences sur la fermeture transitive de la relation hiérarchique, ce qui est utile par exemple lors de l'implémentation d'un algorithme simple d'expansion de requête dans une application de recherche."@fr ;
    skos:scopeNote "Volgens conventie wordt skos:narrowerTransitive niet gebruikt om beweringen te doen. De eigenschappen kunnen wel gebruikt worden om inferenties te trekken over de transitieve sluiting van de hiërarchische relatie, wat bijvoorbeeld handig is bij het implementeren van een eenvoudig queryexpansie-algoritme in een zoekapplicatie."@nl .

skos:mappingRelation a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is in mapping relation with"@en ;
    rdfs:label "est en relation de correspondance avec"@fr ;
    rdfs:label "heeft een mappingrelatie met"@nl ;
    rdfs:comment "These concept mapping relations mirror semantic relations, and the data model defined below is similar (with the exception of skos:exactMatch) to the data model defined for semantic relations. A distinct vocabulary is provided for concept mapping relations, to provide a convenient way to differentiate links within a concept scheme from links between concept schemes. However, this pattern of usage is not a formal requirement of the SKOS data model, and relies on informal definitions of best practice."@en ;
    rdfs:comment "Ces relations de correspondance de concepts reflètent les relations sémantiques, et le modèle de données défini ci-dessous est similaire (à l'exception de skos:exactMatch) au modèle de données défini pour les relations sémantiques. Un vocabulaire distinct est fourni pour les relations de correspondance de concepts, pour fournir un moyen pratique de différencier les liens à l'intérieur d'un schéma de concepts des liens entre les schémas de concepts. Cependant, ce modèle d'utilisation n'est pas une exigence formelle du modèle de données SKOS, et repose sur des définitions informelles des meilleures pratiques."@fr ;
    rdfs:comment "Deze conceptmappingrelaties spiegelen semantische relaties, en het datamodel hieronder is vergelijkbaar (met uitzondering van skos:exactMatch) met het datamodel gedefinieerd voor semantische relaties. Een apart vocabularium is voorzien voor conceptmappingrelaties, om een handige manier te bieden om het onderscheid te maken tussen links binnen een conceptenschema en links tussen conceptenschema's. Deze manier van gebruik is echter geen formele vereiste van het SKOS datamodel, en is afhankelijk van informele definities van best practices."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:subPropertyOf skos:semanticRelation ;
    skos:definition "Relates two concepts coming, by convention, from different schemes, and that have comparable meanings"@en ;
    skos:definition "Relie deux concepts provenant, par convention, de schémas différents, et qui ont des sens comparables"@fr ;
    skos:definition "Verbindt twee concepten die, door conventie, uit verschillende schema's komen en vergelijkbare betekenissen hebben"@nl .

skos:semanticRelation a rdf:Property,
        owl:ObjectProperty ;
    rdfs:label "is in semantic relation with"@en ;
    rdfs:label "est en relation sémantique avec"@fr ;
    rdfs:label "heeft een semantische relatie met"@nl ;
    rdfs:domain skos:Concept ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    rdfs:range skos:Concept ;
    skos:definition "Links a concept to a concept related by meaning."@en ;
    skos:definition "Liaison d'un concept à un concept lié par sens."@fr ;
    skos:definition "Verbindt een concept met een concept dat op basis van de betekenis gerelateerd is."@nl ;
    skos:scopeNote "This property should not be used directly, but as a super-property for all properties denoting a relationship of meaning between concepts."@en ;
    skos:scopeNote "Cette propriété ne doit pas être utilisée directement, mais comme super-propriété pour toutes les propriétés désignant une relation de sens entre concepts."@fr ;
    skos:scopeNote "Deze eigenschap moet niet direct gebruikt worden, maar als super-eigenschap voor alle eigenschappen die een betekenisrelatie tussen concepten aanduiden."@nl .

skos:note a rdf:Property,
        owl:AnnotationProperty ;
    rdfs:label "note"@en ;
    rdfs:label "note"@fr ;
    rdfs:label "notitie"@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2004/02/skos/core> ;
    skos:definition "A general note, for any purpose."@en ;
    skos:definition "Une note générale, pour tout usage."@fr ;
    skos:definition "Een algemene notitie, voor eender welk doel."@nl ;
    skos:scopeNote "This property may be used directly, or as a super-property for more specific note types."@en ;
    skos:scopeNote "Cette propriété peut être utilisée directement, ou comme super-propriété pour des types de notes plus spécifiques."@fr ;
    skos:scopeNote "Deze eigenschap kan direct gebruikt worden, of als super-eigenschap voor meer specifieke notitietypes."@nl .    
