@prefix odrl: <http://www.w3.org/ns/odrl/2/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/intramuros-materiaal-volledig-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "The full content may be viewed/listened to within the community."@en,
        "Het volledige materiaal mag intra muros bekeken/beluisterd worden."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "intra muros - content - full - consult"@en,
        "intramuros - materiaal - volledig - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/intramuros-metadata-uitgebreid-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "An extensive set of metadata may be viewed/listened to within the community."@en,
        "Een uitgebreide set aan metadata mag intra muros bekeken/beluisterd worden."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "intra muros - metadata - extended - consult"@en,
        "intramuros - metadata - uitgebreid - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/onderwijs-materiaal-deels-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "Some of the content may be viewed/listened to by educational audiences."@en,
        "Een deel van het materiaal mag bekeken/beluisterd worden door onderwijspubliek."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "education - content - partial - consult"@en,
        "onderwijs - materiaal - deels - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/onderwijs-materiaal-volledig-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "The content may be accessed in its entirety by educational audiences via meemoo platforms or third-party technical platforms, provided that the agreements stated in the meemoo collaboration agreement are met, there is no commercial advantage attached, and it is clear that this is part of the hetarchief.be platform."@en,
        "Het materiaal mag volledig geraadpleegd worden door onderwijs publiek via meemoo-platformen of via technische platformen van derden op voorwaarde dat aan de afspraken die in de meemoo samenwerkingsovereenkomst vermeld staan voldaan wordt, er geen commercieel voordeel aan verbonden is en dat duidelijk is dat dit deel uitmaakt van hetarchief.be platform."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "education - content - full - consult"@en,
        "onderwijs - materiaal - volledig - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/onderwijs-metadata-beperkt-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "A limited set of metadata may be viewed by educational audiences."@en,
        "Een beperkte set aan metadata mag bekeken worden door onderwijs publiek."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "education - metadata - limited - consult"@en,
        "onderwijs - metadata - beperkt - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/onderzoek-materiaal-volledig-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "The full content may be viewed/listened to by research audiences."@en,
        "Het volledige materiaal mag bekeken worden door onderzoekspubliek."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "research - content - full - consult"@en,
        "onderzoek - materiaal - volledig - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/onderzoek-metadata-uitgebreid-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "An extensive set of metadata may be viewed/listened to by research audiences."@en,
        "Een uitgebreide set aan metadata mag bekeken/beluisteren worden door onderzoekspubliek."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "research - metadata - extended - consult"@en,
        "onderzoek - metadata - uitgebreid - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/publiek-materiaal-deels-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "Some of the content may be viewed/listened to publicly."@en,
        "Een deel van het materiaal mag publiek bekeken/beluisterd worden."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "public - content - partial - consult"@en,
        "publiek - materiaal - deels - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/publiek-materiaal-volledig-downloaden> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "The content may be downloaded by the public."@en,
        "Het materiaal mag door het publiek gedownload worden."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "public - content - full - download"@en,
        "publiek - materiaal - volledig - downloaden"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/publiek-materiaal-volledig-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "The entire content may be viewed/listened to publicly."@en,
        "Het volledige materiaal mag publiek bekeken/beluisterd worden."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "public - content - full - consult"@en,
        "publiek - materiaal - volledig - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/publiek-metadata-beperkt-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "A limited set of metadata may be viewed publicly."@en,
        "Een beperkte set aan metadata mag publiek bekeken worden."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "public - metadata - limited - consult"@en,
        "publiek - metadata - beperkt - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/publiek-metadata-uitgebreid-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "An extensive set of metadata may be viewed publicly."@en,
        "Een uitgebreide set aan metadata mag publiek bekeken worden."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "public - metadata - extended - consult"@en,
        "publiek - metadata - uitgebreid - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/tussenpartners-materiaal-volledig-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "The full content may be viewed/listened to by educational audiences between content partners."@en,
        "Het volledige materiaal mag tussen contentpartners bekeken/beluisterd worden door onderwijs publiek."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "between partners - content - full - consult"@en,
        "tussenpartners - materiaal - volledig - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission/tussenpartners-metadata-uitgebreid-raadplegen> a skos:Concept,
        odrl:Permission ;
    skos:definition "An extensive set of metadata may be viewed/listened to between content partners. This applies to content partners."@en,
        "Een uitgebreide set aan metadata mag tussen contentpartners bekeken/beluisterd worden. Het is van toepassing voor contentpartners."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/permission> ;
    skos:prefLabel "between partners - metadata - extended - consult"@en,
        "tussenpartners - metadata - uitgebreid - raadplegen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/permission> .

<https://data.hetarchief.be/id/permission> a skos:ConceptScheme ;
    skos:hasTopConcept <https://data.hetarchief.be/id/permission/intramuros-materiaal-volledig-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/intramuros-metadata-uitgebreid-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/onderwijs-materiaal-deels-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/onderwijs-materiaal-volledig-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/onderwijs-metadata-beperkt-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/onderzoek-materiaal-volledig-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/onderzoek-metadata-uitgebreid-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/publiek-materiaal-deels-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/publiek-materiaal-volledig-downloaden>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/publiek-materiaal-volledig-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/publiek-metadata-beperkt-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/publiek-metadata-uitgebreid-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/tussenpartners-materiaal-volledig-raadplegen>,
        <https://data.hetarchief.be/id/permission/tussenpartners-metadata-uitgebreid-raadplegen> ;
    skos:prefLabel "Thesaurus ontsluitingstoestemmingen"@nl .

