@prefix premis: <http://www.loc.gov/premis/rdf/v3/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/baking> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:broader <https://data.hetarchief.be/id/event-type/repair> ;
    skos:definition "Heating an audiovisual carrier with magnetized tape for a certain period of time to remedy the stickiness caused by e.g. the soft binder syndrome or sticky shed syndrome (hydrolysis) and to bring the carrier into a better digitizable state."@en,
        "Chauffer un support audiovisuel avec une bande magnétisée pendant une certaine période de temps pour remédier à l'adhésivité causée par exemple par 'soft binder syndrome' ou le syndrome du collant ('sticky shed syndrome') (hydrolyse) et pour amener le support dans un meilleur état de numérisation."@fr,
        "Het voor een bepaalde tijd verhitten van een audiovisuele drager met gemagnetiseerde tape om de kleverigheid veroorzaakt door bv. het soft binder syndrome of sticky shed syndrome (hydrolyse) te remediëren en de drager in een beter digitaliseerbare toestand te brengen."@nl ;
    skos:example "Het verhitten van een VHS-tape om een beter digitaliseringsresultaat te verkrijgen"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "baking"@en,
        "cuisson"@fr,
        "bakken"@nl .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/calibration> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "kalibratie"@nl ;
    skos:definition "Adjusting the digitization equipment according to the technical requirements."@en,
        "Ajuster les équipements de numérisation selon les exigences techniques."@fr,
        "Het afstellen van de digitaliseringsapparatuur volgens de gestelde technische eisen."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "calibration"@en,
        "calibrage"@fr,
        "kalibreren"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/check_in> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:definition "Registering that a carrier has arrived at a party and is ready for the next step in the digitization process."@en,
        "L'enregistrement qu'un support est arrivé chez une partie et est prêt pour la prochaine étape du processus de numérisation."@fr,
        "Het registreren dat een drager is aangekomen bij een partij en klaar is voor de volgende stap in het digitaliseringsproces."@nl ;
    skos:example "een drager komt aan bij de dienstenleverancier nadat hij opgehaald werd bij de contentpartner door de Service Provider"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "check-in"@en,
        "enregistrement"@fr,
        "check-in"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/check_out> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:definition "Registering that a carrier has left one party and is on its way to the next party in the digitization process."@en,
        "L'enregistrement qu'un support a quitté une partie et est en route vers la partie suivante dans le processus de numérisation."@fr,
        "Het registreren dat een drager is vertrokken bij een partij en op weg is naar de volgende partij in het digitaliseringsproces."@nl ;
    skos:example "Een drager vertrekt bij de dienstenleverancier terug naar de contentpartner"@nl,
        "een drager vertrekt bij de contentpartner naar de dienstenleverancier"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "check-out"@en,
        "départ"@fr,
        "check-out"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/cleaning> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "opschoning"@nl ;
    skos:definition "The removal of (non-material-specific) substances that do not affect or alter the original material (i.e. the object that is to be digitized)."@en,
        "L'enlèvement de substances (non-spécifique au matériau) qui n'affectent ni ne modifient le matériau d'origine (c'est-à-dire l'objet à numériser). Cela n'implique aucune modification de l'objet à numériser."@fr,
        "Het verwijderen van (niet-materiaaleigen) substanties die het originele materiaal (i.e. het te digitaliseren object) niet beïnvloeden of wijzigen. Dit houdt geen wijzigingen in aan het te digitaliseren object."@nl ;
    skos:example "schoonmaken van een filmreel voor digitalisering"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "cleaning"@en,
        "nettoyage"@fr,
        "opschonen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/compression> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:definition "The process of encoding data to save storage space or transmission time."@en,
        "Processus de cryptage des données pour économiser de l'espace de stockage ou du temps de transmission."@fr,
        "Het proces van gegevens coderen om opslagruimte of verzendtijd te besparen."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "compression"@en,
        "compression"@fr,
        "compressie"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/decompression> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:definition "The process of reversing the effects of compression."@en,
        "Le processus d’inversion de la compression."@fr,
        "Het proces van het omkeren van de compressie."@nl ;
    skos:exactmatch <http://id.loc.gov/vocabulary/preservation/eventType/dec> ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "decompression"@en,
        "décompression"@fr,
        "decompressie"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/editing> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "bewerking"@nl ;
    skos:definition "Editing the files resulting from the digitization/migration process in order to improve the result. In principle, this event leads to a derived file (mezzanine, browse or preview copy), but sometimes editing actions are also allowed on archive masters."@en,
        "Le montage des fichiers issus de la numérisation/migration afin d'améliorer le résultat. En principe, cet événement donne lieu à un fichier dérivé (mezzanine ou copie de navigation/affichage), mais parfois les actions de montage sont également autorisées sur les archives maîtres."@fr,
        "Het bewerken van de bestanden voortkomend uit de digitalisering/migratie om zo het resultaat te verbeteren. Dit event leidt in principe tot een afgeleid bestand (mezzanine, browse- of inkijkkopie), maar soms zijn editeeracties ook toegestaan op archiefmasters."@nl ;
    skos:example "de kop (begin) en staart (einde) afknippen van een bestand om bv. ruis weg te halen"@nl,
        "een negatief positief maken bij glasplaten en film"@nl,
        "het beeld en geluid synchroniseren"@nl,
        "het bijstellen van kleur bij film (colour grading, colorisation)"@nl,
        "synchronisatie van geluid met beeld bij film"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "editing"@en,
        "édition"@fr,
        "bewerken"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/format_identification> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "format identification"@en,
        "identification du format"@fr,
        "formaat identificatie"@nl,
        "identificatie"@nl ;
    skos:definition "Establishing that the carrier is actually of the format type it claims to be, based on its characteristics/specifications."@en,
        "Déterminer que le porteur est bien celui qu'il prétend être, sur la base des caractéristiques/spécifications."@fr,
        "Het vaststellen dat de drager ook werkelijk degene is die hij claimt te zijn, op basis van de karakteristieken/specificaties."@nl ;
    skos:example "controle van de formaatversie (negatief vs. positief) en kleur bij glasplaten"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "identification"@en,
        "identification"@fr,
        "identificeren"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/ingest> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "ingestion"@en ;
    skos:definition "The process of adding objects to a preservation repository."@en,
        "Le processus d’ajout d’objets à une archive."@fr,
        "Het proces van het toevoegen van objecten aan een archief."@nl ;
    skos:exactmatch <http://id.loc.gov/vocabulary/preservation/eventType/ing> ;
    skos:example "ingest van LTO-tape"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "ingest"@en,
        "ingérer"@fr,
        "inname"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/inspection> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "keuring"@nl ;
    skos:definition "A visual and material inspection (e.g. viewing, smelling, opening and closing) of a given carrier with the purpose of identifying phenomena that affect digitization (or logistics)."@en,
        "Une inspection visuelle et physique (par exemple, regarder, sentir, ouvrir et fermer) d'un support particulier en vue d'identifier les phénomènes qui influencent la numérisation (ou la logistique)."@fr,
        "Een visuele en materiële inspectie (bv. bekijken, ruiken, eens openen en sluiten) van een bepaalde drager met het oog op het vaststellen van fenomenen die de digitalisering (of logistiek) beïnvloeden."@nl ;
    skos:example "Het nakijken door de SP of de drager effectief tot het dragerformaat behoort zoals deze geregistreerd is"@nl,
        "controle van de staat van de glasplaat"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "inspection"@en,
        "inspection"@fr,
        "keuren"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/registration> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "registratie"@nl ;
    skos:definition "Collecting basic metadata (i.e. minimum metadata to be able to digitize) about the carrier."@en,
        "Collecte de métadonnées de base (c'est-à-dire les métadonnées minimales à pouvoir numériser) sur le transporteur."@fr,
        "Het verzamelen van basismetadata (i.e. minimale metadata om aan digitalisering te kunnen doen) over de drager."@nl ;
    skos:example "inhoudelijke en technische registratie film"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "registration"@en,
        "enregistrement"@fr,
        "registreren"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/transcoding> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:definition "Converting (usually transcode + rewrap) a file from the digitization/migration chain to a different file format or to the same file format with, for example, a different bit rate. Transcoding mainly occurs during the creation of a mezzanine/browse/preview copy, but can also occur for preservation purposes."@en,
        "La conversion (généralement transcoder + réemballer) d'un fichier de la chaîne de numérisation/migration vers un format de fichier différent ou vers le même format de fichier avec, par exemple, un débit binaire différent. Le transcodage se produit principalement lors de la création d'une copie mezzanine/navigation/affichage, mais peut également se produire à des fins de préservation."@fr,
        "Het omzetten (meestal transcode + rewrap) van een bestand uit de digitaliserings-/migratieketen naar een ander bestandsformaat of naar hetzelfde bestansformaat met bv. een andere bitrate. Transcodering komt vooral voor bij de creatie van een mezzanine/browse-/inkijkkopie, maar kan ook voorkomen omwille van preserveringsdoeleinden."@nl ;
    skos:example "het omzetten van de archiefmaster (DNG) naar de mezzaninekopie (TIFF)"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "transcoding"@en,
        "transcodage"@fr,
        "transcoderen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/transcription> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "transcriptie"@nl ;
    skos:broader <https://data.hetarchief.be/id/event-type/creation> ;
    skos:definition "Extracting (by manual or automatic techniques) textual data from (a digital representation of) the carrier."@en,
        "Extraire (par des techniques manuelles ou automatiques) des données textuelles (d'une représentation numérique) du support."@fr,
        "Het extraheren (door manuele of automatische technieken) van tekstuele data uit (een digitale representatie van) de drager."@nl ;
    skos:example "OCR van de krantenpagina"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "transcription"@en,
        "transcription"@fr,
        "transcriberen"@nl .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/transfer> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "overbrenging"@nl,
        "overdracht"@nl,
        "overzetten"@nl ;
    skos:definition "Transferring the digital information on one storage medium to another storage medium."@en,
        "Transfert des informations numériques d'un support de stockage vers un autre support de stockage."@fr,
        "Het overzetten van de digitale informatie op één opslagmedium naar een ander opslagmedium."@nl ;
    skos:exactmatch <https://id.loc.gov/vocabulary/preservation/eventType/tra> ;
    skos:example "het verplaatsen/overzetten van digitale informatie naar een medium voor ingest, bv. LTO"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "transfer"@en,
        "transfert"@fr,
        "overdragen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/transform> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:definition "Converting metadata in one or more format(s) to another format(s)."@en,
        "Conversion de métadonnées dans un ou plusieurs formats vers un ou plusieurs autres formats."@fr,
        "Het omzetten van metadata in één of meerdere formaat//formaten naar een ander formaat/andere formaten."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "transform"@en,
        "transformation"@fr,
        "tranformatie"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/digital_transfer> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "transfert numérique"@fr ;
    skos:broader <https://data.hetarchief.be/id/event-type/creation>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/migration> ;
    skos:definition "The conversion of digital information on one carrier into digital information on another carrier that can contain a digital signal."@en,
        "La conversion d'informations numériques sur un support en informations numériques sur un autre support pouvant contenir un signal numérique."@fr,
        "Het omzetten van digitale informatie op een drager naar digitale informatie op een andere drager die een digitaal signaal kan bevatten."@nl ;
    skos:example "de omzetting van DV"@nl,
        "de omzetting van digitale betacam"@nl,
        "omzetting van optische schijf naar LTO-tape"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "digital transfer"@en,
        "transfert digital"@fr,
        "digitale transfer"@nl .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/digitization> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "digitalisering"@nl ;
    skos:broader <https://data.hetarchief.be/id/event-type/creation>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/migration> ;
    skos:definition "The conversion of analog to digital information, whereby the signal is changed (i.e., from analog to digital)."@en,
        "La conversion d'informations analogiques en informations numériques, pendant laquelle une modification du signal a lieu (c'est-à-dire passage de l'analogique au numérique)."@fr,
        "Het omzetten van analoge naar digitale informatie, waarbij het signaal wordt gewijzigd (i.e. van analoog naar digitaal)."@nl ;
    skos:example "digitalisering van filmreel, digitalisering van audiocassettes"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "digitization"@en,
        "numérisation"@fr,
        "digitaliseren"@nl .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/quality_control> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:definition "Checking and subsequent approval or rejection that a file meets the content requirements. Validation is a 'subjective check': there is no fixed reference set, so there is a certain 'range' within which something must fall in order to be approved."@en,
        "La vérification puis la (dés)approbation qu'un fichier répond aux exigences de contenu. La validation est une 'vérification subjective': il n'y a pas d'ensemble de références fixes, il existe donc une certaine 'plage' dans laquelle quelque chose doit se situer pour être approuvé."@fr,
        "Het controleren en vervolgens goed- of afkeuren dat een bestand voldoet aan de inhoudelijke eisen. Kwaliteitscontrole is een 'subjectieve controle': er is geen vastgestelde referentieset, er is dus een bepaald 'bereik' waarbinnen iets moet vallen om goedgekeurd te worden."@nl ;
    skos:example "het luisteren en/of bekijken van audio/filmpjes/... om te beoordelen of het resultaat van de digitalisering/migratie aanvaardbaar is"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "quality control"@en,
        "contrôle de la qualité"@fr,
        "kwaliteitscontrole"@nl ;
    skos:related <https://data.hetarchief.be/id/event-type/validation> ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/repair> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "herstelling"@nl ;
    skos:definition "Restoring the information carrier so that it is in a better digitizable/migrateable state. This includes possible changes to the object that is to be digitized."@en,
        "La restauration du support d'informations afin qu'il soit dans un meilleur état numérisable/migrable. Cela inclut des éventuelles modifications de l'objet à numériser."@fr,
        "Het herstellen van de informatiedrager zodat hij in een beter digitaliseerbare/migreerbare toestand komt. Dit houdt mogelijke wijzigingen in aan het te digitaliseren object."@nl ;
    skos:example "een tape in een nieuwe huls steken"@nl,
        "het aan elkaar zetten van materiaal"@nl,
        "kleppen van cassettes herstellen"@nl,
        "tandwieltjes herstellen"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:narrower <https://data.hetarchief.be/id/event-type/baking> ;
    skos:prefLabel "repair"@en,
        "réparation"@fr,
        "herstellen"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/validation> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:definition "Checking and subsequent approval or rejection that a file meets the set technical conditions. Validation is an 'objective check': something meets or does not meet the formal requirements/technical conditions."@en,
        "La vérification puis la (dés)approbation qu'un fichier répond aux conditions techniques fixées. La validation est un 'contrôle objectif': quelque chose satisfait ou non aux exigences formelles/conditions techniques."@fr,
        "Het controleren en vervolgens goed- of afkeuren dat een bestand voldoet aan de gezette technische voorwaarden. Validatie is een 'objectieve controle': iets voldoet of voldoet niet aan de vormeisen/technische voorwaarden."@nl ;
    skos:example "het gebruik van DVAnalyzer bij DV"@nl,
        "het gebruik van mediarapporten bij kranten"@nl,
        "voldoet een ALTO aan de specificatie"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:prefLabel "validation"@en,
        "validation"@fr,
        "validatie"@nl ;
    skos:related <https://data.hetarchief.be/id/event-type/quality_control> ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/migration> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:broader <https://data.hetarchief.be/id/event-type/creation> ;
    skos:definition "The conversion of one signal to another."@en,
        "La conversion d'un signal en un autre."@fr,
        "Het omzetten van een signaal naar een ander signaal."@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:narrower <https://data.hetarchief.be/id/event-type/digital_transfer>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/digitization> ;
    skos:prefLabel "migration"@en,
        "migration"@fr,
        "migratie"@nl .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type/creation> a skos:Concept ;
    rdfs:subClassOf premis:Event ;
    skos:altLabel "creatie"@nl ;
    skos:definition "Creating a digital resource."@en,
        "Création d'une ressource numérique."@fr,
        "Het aanmaken van een digitale resource."@nl ;
    skos:exactmatch <http://id.loc.gov/vocabulary/preservation/eventType/cre> ;
    skos:example "een S3-object"@nl,
        "een digitaal bestand"@nl ;
    skos:inScheme <https://data.hetarchief.be/id/event-type> ;
    skos:narrower <https://data.hetarchief.be/id/event-type/digital_transfer>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/digitization>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/migration>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/transcription> ;
    skos:prefLabel "creation"@en,
        "création"@fr,
        "creëren"@nl ;
    skos:topConceptOf <https://data.hetarchief.be/id/event-type> .

<https://data.hetarchief.be/id/event-type> a skos:ConceptScheme ;
    skos:hasTopConcept <https://data.hetarchief.be/id/event-type/calibration>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/check_in>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/check_out>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/cleaning>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/compression>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/creation>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/decompression>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/editing>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/format_identification>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/ingest>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/inspection>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/quality_control>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/registration>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/repair>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/transcoding>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/transfer>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/transform>,
        <https://data.hetarchief.be/id/event-type/validation> ;
    skos:prefLabel "Thesaurus event-types"@nl .

