@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix mr: <http://data.meemoo.be/ns/terms/roles#> .
@base <https://data.hetarchief.be/id/organization-role/> .

<https://data.hetarchief.be/id/organization-role> a skos:ConceptScheme ;
  skos:prefLabel "Meemoo organization Roles thesaurus"@en ;
  skos:prefLabel "Meemoo organisatierollen thesaurus"@nl ;
  skos:hasTopConcept <Staff> .

<Staff> a org:Role, skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Staff"@en ;
    skos:prefLabel "Personnel(le)"@fr;
    skos:prefLabel "Personeel"@nl;
    skos:definition "A person employed by or active in an organization, business, or service."@en;
    skos:definition "Een persoon in dienst van of actief in een organisatie, bedrijf of service."@nl;
    skos:inScheme <> ;
    skos:topConceptOf <>.

<AccountManager> a org:Role, skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Account Manager"@en ;
    skos:prefLabel "Gestionnaire de Comptes"@fr;
    skos:prefLabel "Accountmanager"@nl ;
    skos:definition "A person who is in charge of one or more named customers or to a specified segment of the market."@en;
    skos:definition "Een persoon die verantwoordelijk is voor een of meer genoemde klanten of aan een bepaald segment van de markt."@nl;
    skos:broader <Staff> ;
    skos:inScheme <> .

<EducationalEmployee> a org:Role, skos:Concept ;
    skos:prefLabel "Educational employee"@en ;
    skos:prefLabel "Assistante p√©dagogique"@fr;
    skos:prefLabel "Educatief medewerker"@nl ;
    skos:definition "A person responsible for developing an educational programme within an organization."@en;
    skos:definition "Een persoon die verantwoordelijk is voor het ontwikkelen van een educatief programma binnen een organisatie."@nl;
    skos:broader <Staff> ;
    skos:inScheme <> .

