@prefix haOrg: <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .
@prefix org: <http://www.w3.org/ns/org#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix schema: <https://schema.org/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

#####################################
#              CLASSES              #
#####################################

haOrg:ContentPartner   a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf org:Organization ;  
    rdfs:label "Content partner"@en ;
    rdfs:label "Partenaire de contenus"@fr ;
    rdfs:label "Contentpartner"@nl ;
    skos:definition """A content partner is an organization that has signed a collaboration agreement with meemoo for the long-term preservation and dissemination of their content."""@en ;
    skos:definition """Un partenaire de contenu est une organisation qui a signé une convention de collaboration avec meemoo pour la préservation à long terme et la diffusion de leur contenu."""@fr ;
    skos:definition """Een contentpartner is een organisatie die een samenwerkingovereenkomst heeft ondertekend met meemoo voor de langetermijnpreservatie en ontsluiting van hun materiaal."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .
    # `Aanbieder` wordt gebruikt in AVO voor CP

haOrg:EducationalPartner   a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf org:Organization ;  
    rdfs:label "Educational partner"@en ;
    rdfs:label "Partenaire éducatif"@fr ;
    rdfs:label "Educatieve partner"@nl ;
    skos:definition """An educational partner is an organization that provides content on the 'Archief voor Onderwijs' platform and has signed the 'educational partner' collaboration agreement with meemoo (e.g. an educational publisher, KlasCement, Mediawijs, etc.)."""@en ;
    skos:definition """Un partenaire éducatif est une organisation qui fournit du contenu sur la plateforme 'Archief voor Onderwijs' et a signé avec meemoo l'accord de collaboration 'partenaire éducatif' (par exemple, un éditeur scolaire, KlasCement, Mediawijs, etc.)."""@fr ;
    skos:definition """Een educatieve partner is een organisatie die content aanbiedt op het 'Archief voor Onderwijs'-platform en met meemoo de samenwerkingsovereenkomst 'educatieve partner' heeft ondertekend (bv. een educatieve uitgeverij, KlasCement, Mediawijs, enz.)."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:Logo a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf schema:ImageObject ;
    rdfs:label  "Logo"@en ;
    rdfs:label  "Logo"@fr ;
    rdfs:label  "Logo"@nl ;
    skos:definition """A logo is a graphic mark, emblem, or symbol of an organization."""@en ;
    skos:definition """Un logo est une marque, un emblème ou un symbole graphique d'une organisation."""@fr ;
    skos:definition """Een logo is een grafisch teken, embleem of symbool van een organisatie."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:OrganizationType a  rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf skos:Concept ;
    rdfs:label  "Organization type"@en ;
    rdfs:label  "Type de organisation"@fr ;
    rdfs:label  "Organisatietype"@nl ;
    skos:definition """The type or classification of an organization."""@en ;
    skos:definition """Le type ou la classification d'une organisation."""@fr ;
    skos:definition """Het type of de classificatie van een organisatie."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:ServiceConsumer  a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf org:Organization ;
    rdfs:label "Service consumer"@en ;
    rdfs:label "Consomatteur de services"@fr ;
    rdfs:label "Dienstenafnemer"@nl ;
    skos:definition """An organization that consumes services from meemoo, with a contractual relationship with meemoo. This is not a content partner, but a private organization that stores digital content at meemoo (e.g. Plantentuin Meise)."""@en ;
    skos:definition """Une organisation qui consomme des services de meemoo, avec une relation contractuelle avec meemoo. Ce n'est pas un partenaire de contenu, mais une organisation privée qui stocke du contenu numérique chez meemoo (par exemple Plantentuin Meise)."""@fr ;
    skos:definition """Een organisatie die diensten bij meemoo afneemt, met contractuele relatie met meemoo. Het gaat hier niet over een contentpartner, maar over een particuliere organisatie die digitale opslag doet bij meemoo (bv. Plantentuin Meise)."""@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:ServiceProvider  a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf org:Organization ;
    rdfs:label "Service provider"@en ;
    rdfs:label "Fournisseur de services"@fr ;
    rdfs:label "Dienstenleverancier"@nl ;
    skos:definition """An organization that provides services or goods to meemoo, for example related to IT, digitization, etc."""@en ;
    skos:definition """Une organisation qui fournit des services ou des biens à meemoo, par exemple dans le domaine de l'informatique, de la numérisation, etc."""@fr ;
    skos:definition """Een organisatie die aan meemoo diensten of goederen levert, bijvoorbeeld op het gebied van IT, digitalisering, enz."""@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:DigitizationPartner  a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf haOrg:ServiceProvider ;
    rdfs:label "Digitization partner"@en ;
    rdfs:label "Partenaire de digitalisation"@fr ;
    rdfs:label "Digitaliseringspartner"@nl ;
    skos:definition """An organization that provides digitisation services to meemoo."""@en ;
    skos:definition """Une organisation qui fournit des services de digitalisation à meemoo."""@fr ;
    skos:definition """Een organisatie die aan meemoo digitaliseringsdiensten levert."""@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:ProjectPartner  a   rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf org:Organization ;
    rdfs:label "Project partner"@en ;
    rdfs:label "Partenaire de projet"@fr ;
    rdfs:label "Projectpartner"@nl ;
    skos:definition """An organization that collaborates with meemoo on projects formalized in an agreement or decision, such as projects within the Flemish cultural heritage decree, projects funded by the European Union, or other innovation and research projects."""@en;
    skos:definition """Une organisation qui collabore avec meemoo sur des projets formalisés dans un accord ou une décision, tels que des projets relevant du décret flamand sur le patrimoine culturel, des projets financés par l'Union européenne ou d'autres projets d'innovation et de recherche."""@fr ;
    skos:definition """Een organisatie die samenwerkt met meemoo aan projecten die geformaliseerd zijn in een overeenkomst of besluit, zoals bijvoorbeeld projecten binnen het Vlaamse cultureelerfgoeddecreet, projecten onder financiering van de Europese Unie, of andere innovatie- en onderzoeksprojecten."""@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:HeritageDatabasePartner a rdfs:Class ;
    rdfs:subClassOf org:Organization ;
    rdfs:label "Heritage database partner"@en ;
    rdfs:label "Partenaire de base de données du patrimoine"@fr ;
    rdfs:label "Partner van erfgoeddatabank"@nl ;
    skos:definition """An organization that has a user agreement with meemoo about the use of the collection management & registration system, de Erfgoeddatabank."""@en ;
    skos:definition """Une organisation qui a un accord d'utilisateur avec meemoo concernant l'utilisation du système de gestion et d'enregistrement des collections, de Erfgoeddatabank."""@fr ;
    skos:definition """Een organisatie die een gebruikersovereenkomst heeft met meemoo over het gebruik van het collectiebeheer- en registratiesysteem, de Erfgoeddatabank."""@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

#####################################
#             PROPERTIES            #
#####################################

haOrg:isAccountManagerOf a   rdf:Property ;
    rdfs:domain schema:Person ;
    rdfs:range org:Organization ;
    owl:inverseOf haOrg:hasAccountManager ;
    rdfs:label "is account manager of"@en ;
    rdfs:label "est gestionnaire de comptes de"@fr ;
    rdfs:label "is account manager van"@nl ;
    skos:definition "An organization that a person is the account manager of."@en ;
    skos:definition "Une organisation dont une personne est le gestionnaire de comptes."@fr ;
    skos:definition "Een organisatie waarvan een persoon de accountmanager is."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:sector   a   rdf:Property ;
    rdfs:domain org:Organization ;
    rdfs:range rdfs:Literal ;
    rdfs:label "sector"@nl ;
    rdfs:label "sector"@en ;
    rdfs:label "secteur"@fr ;
    skos:definition "De sector waarin de organisatie actief is."@nl;
    skos:definition "The sector the organisation is active in."@en;
    skos:definition "Le secteur dans lequel l'organisation est active."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:hasAccountManager    a   rdf:Property ;
    rdfs:domain org:Organization ;
    rdfs:range  schema:Person ;
    owl:inverseOf haOrg:isAccountManagerOf ;
    rdfs:label "has an account manager"@en ;
    rdfs:label "a un gestionnaire de comptes"@fr ;
    rdfs:label "heeft een accountmanager"@nl ;
    skos:definition "A person that is the account manager of an organization."@en ;
    skos:definition "Une personne qui est le gestionnaire de comptes d'une organisation."@fr ;
    skos:definition "Een persoon die de accountmanager is van een organisatie."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:hasLogo  a   rdf:Property ;
    rdfs:domain org:Organization ;
    rdfs:range  haOrg:Logo ;
    rdfs:label "has a logo"@en ;
    rdfs:label "a un logo"@fr ;
    rdfs:label "heeft een logo"@nl ;
    skos:definition "A logo for an organization."@en ;
    skos:definition "Un logo pour une organisation."@fr ;
    skos:definition "Een logo voor een organisatie."@nl ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:requestForm a rdf:Property ;
    rdfs:domain haOrg:ContentPartner ;
    rdfs:range  rdfs:Literal ;
    rdfs:label "aanvraagformulier"@nl ;
    rdfs:label "request form"@en ;
    rdfs:label "formulaire de demande"@fr ;
    skos:definition "Een link naar een formulier waarmee een gebruiker materiaal kan aanvragen bij de contentpartner "@nl;
    skos:definition "A link to a form with which a user can request content from the content partner."@en;
    skos:definition "Un lien vers un formulaire avec lequel un utilisateur peut demander du contenu au partenaire de contenu."@fr;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .

haOrg:hasPreference a rdf:Property ;
    rdfs:domain org:Organization ;
    rdfs:range skos:Concept ;
    rdfs:label "verkiest"@nl ;
    rdfs:label "prefers"@en ;
    rdfs:label "préfère"@fr ;
    skos:definition "Drukt de wens uit van een organisatie met betrekking tot het al dan niet uitvoeren van een bepaalde service in samenwerking met/door meemoo."@nl ;
    skos:definition "Expresses the wish of an organization regarding whether or not to perform a certain service in collaboration with/by meemoo."@en ;
    skos:definition "Exprime le souhait d'une organisation quant à la réalisation ou non d'un certain service en collaboration avec/par meemoo."@fr ;
    rdfs:isDefinedBy <https://data.hetarchief.be/ns/organization/> .
